&[Index: 0
Question: Which of the following statement is correct for AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . angularjs is an html framework
1 . angularjs is a java framework
2 . angularjs is a javascript framework
3 . angularjs is a sql framework
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 1
Question: On which of the Architectural pattern AngularJS is based? 
CodeBlock:

Options:
0 . observer pattern
1 . decorator pattern
2 . mvc architecture pattern
3 . mvvm architectural pattern
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 2
Question: AngularJS is perfect for?
CodeBlock:

Options:
0 . spas
1 . mpas
2 . dpas
3 . cpas
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 3
Question: Which of the following is the correct syntax for writing AngularJS expressions? 
CodeBlock:

Options:
0 . (expression)
1 . {{expression}}
2 . {{{expression}}}
3 . [expression]
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 4
Question: Do AngularJS provide reusable components?
CodeBlock:

Options:
0 . yes
1 . no
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 5
Question: Which of the following directive is used to bind the application data to the HTML view in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . ng-app directive
1 . ng-model directive
2 . ng-bind directive
3 . ng-init directive
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 6
Question: Which of the following syntax is correct for applying multiple filters in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . {{ expression | filter1 | filter2 | ... }}
1 . {{ expression | {filter1} | {filter2} | ... }}
2 . {{ expression - {filter1} - {filter2} - ... }}
3 . {{ {filter1} | {filter2} | ...-expression}}
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 7
Question: Which of the following statement is true about the lowercase filter?
CodeBlock:

Options:
0 . the lowercase filter converts a text to lower case text.
1 . the lowercase filter is a function that takes text as input.
2 . both of the above.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 8
Question: Which of the following is an advantage of AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . angularjs code is unit testable.
1 . angularjs provides reusable components.
2 . angularjs uses dependency injection and makes use of separation of concerns.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 9
Question: Which of the following statement is true about $dirty flag?
CodeBlock:

Options:
0 . $dirty flag is used to state that value has been changed.
1 . $dirty flag is used to state that the form has invalid data.
2 . both of the above.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 10
Question: What will be the output for the following code?
CodeBlock:
<div ng-app="""" ng-init=""points=[1,15,19,2,40]"">
<p>The output is {{ points[2] }}</p>
</div>

Options:
0 . the output is 1
1 . the output is 15
2 . the output is 19
3 . the output is 2
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 11
Question: What is the use of Angular Controllers in the application?
CodeBlock:

Options:
0 . angular controllers are used for controlling the data.
1 . angular controllers are used for displaying the data.
2 . both of the above are correct.
3 . none of the above is correct.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 12
Question: Which of the following syntax is used to create a module in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . var mymodule= angular.module();
1 . var mymodule= new module();
2 . module("app", []);
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 13
Question: Which of the following is used to share data between controller and view in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . using model
1 . using services
2 . using factory
3 . using $scope
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 14
Question: Which of the following statement specifies the data-binding in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . synchronization of data between the model and view components.
1 . synchronization of data between the model and controller components.
2 . synchronization of data between the controller and view components.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 15
Question: Which of the following is not a valid AngularJS filter?
CodeBlock:

Options:
0 . lowercase
1 . orderby
2 . email
3 . currency
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 16
Question: Who is known as the father of AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . brad green
1 . misko hevery
2 . adam abrons
3 . mike adams
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 17
Question: Which of the following directive is used to bind the value of HTML controls to application data?
CodeBlock:

Options:
0 . ng-app
1 . ng-init
2 . ng-model
3 . ng-hide
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 18
Question: Which of the following community Angular JS belong to?
CodeBlock:

Options:
0 . twitter
1 . facebook
2 . google
3 . microsoft
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 19
Question: Is AngularJS completely based on HTML and JavaScript?
CodeBlock:

Options:
0 . yes
1 . no
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 20
Question: A module created by using the AngularJS function is called?
CodeBlock:

Options:
0 . module()
1 . module()
2 . mod()
3 . angular module()
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 21
Question: Which of the following types of the component can be used to create a custom directive?
CodeBlock:

Options:
0 . element directives
1 . attribute
2 . css
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 3


Element directives: This is activated when a matching element is encountered.
Attribute: This is activated when a matching attribute is encountered.
CSS: This is activated when a matching CSS style is encountered.
Comment: This is activated when a matching comment is encountered.


 Index: 22
Question: How many $RootScope an AngularJS application can have?
CodeBlock:

Options:
0 . zero
1 . one
2 . two
3 . infinity
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 23
Question: Which of the following is true about the currency filter?
CodeBlock:

Options:
0 . a currency filter is used to format the text in a currency format.
1 . a currency filter is a function that takes text as input.
2 . both a and b
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 24
Question: Which of the following statement is true in the case of a controller in MVC?
CodeBlock:

Options:
0 . a controller is a software code that controls the interactions between the model and view.
1 . a controller is a software code that stores the data.
2 . a controller is a software code that renders the user interface.
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 25
Question: Which of the following components can be injected as a dependency in AngularJS?
CodeBlock:

Options:
0 . value
1 . factory
2 . constant
3 . application module
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 26
Question: What is deep linking in AngularJS? 
CodeBlock:

Options:
0 . deep linking is an seo-based technique.
1 . deep linking refers to linking various views to the main page.
2 . deep linking allows you to encode the state of an application in the url so that it can be bookmarked.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 27
Question: AngularJS applications are a mix of which of the following technologies?
CodeBlock:

Options:
0 . html and php
1 . html and javascript
2 . html and typescript
3 . php and javascript
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 28
Question: Which of the following template can be used to write AngularJS directives?
CodeBlock:

Options:
0 . tag
1 . attribute
2 . class name
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 29
Question: Which of the following statement is true in the case of $routeProvider?
CodeBlock:

Options:
0 . it is a service.
1 . it is a module.
2 . it is a component.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 30
Question: Which of the following statement justify the working of AngularJS? 
CodeBlock:

Options:
0 . module is primarily used to create application modules.
1 . module is used to create angularjs modules along with its dependent modules.
2 . both a and b
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 31
Question: The [] parameter in the module definition is used to define dependent modules.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . can be true or false
3 . cannot say
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 32
Question: In AngularJS, the $http service is used to make an Ajax call to the server.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 33
Question: AngularJS facilitates developers to write less code and get more functionality.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 34
Question: While using the factory method, we must first define a factory and then assign a method to it. 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 35
Question: OrderBy filter is applied to an expression using pipe character. 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 36
Question: AngularJS application expressions are pure JavaScript expressions.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 37
Question: AngularJS support two-way data binding.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 38
Question: AngularJS supports internationalization?
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



]