&[Index: 0
Question: What is the use of the computer port?
CodeBlock:

Options:
0 . download the file via the internet
1 . to connect with other devices
2 . to reduce the internet speed
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Ports are used to connect other peripheral devices, such as monitors, keyboards, mouse, webcam, and so on.

 Index: 1
Question: Which of the following device is used for gaming?
CodeBlock:

Options:
0 . speaker
1 . mouse
2 . joystick
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Joystick is a hardware input device that controls the object on the computer screen. Joysticks are mostly used by gamers to play games.

 Index: 2
Question: Which of the following command remove the paragraph formatting?
CodeBlock:

Options:
0 . ctrl + l
1 . copy
2 . open
3 . ctrl + q
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The "Ctrl + L" command is used to perform left-aligned text. The copy and open command are used to copy and open the file. "Ctrl+Q" is used to remove the paragraph's formatting. In some cases, it would be used to quit the program or close the program's window. Therefore, option (d) is the correct answer.

 Index: 3
Question: Which of the following memory cannot be directly accessed?
CodeBlock:

Options:
0 . primary memory
1 . secondary memory
2 . ram
3 . dram
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Secondary memory cannot be accessed directly. It requires an Input/Output module to access it. Secondary memory includes Magnetic Disk, Optical Disk, Magnetic Tape, etc.

 Index: 4
Question: A spreadsheet is the best application for ____________.
CodeBlock:

Options:
0 . writing an information
1 . handling simple accounts
2 . producing a grid-referenced map
3 . keeping an inventory of equipment used
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: A spreadsheet is a document that is used to manage, analysis and store information in tabular form. A spreadsheet is the best application for handling simple accounts.

 Index: 5
Question: Which of the following is twice the size of A4 paper?
CodeBlock:

Options:
0 . a2
1 . a3
2 . a5
3 . a8
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: See the below visual representation:

 Index: 6
Question: Which one of the following printers is suitable for printing sprocket-fed carbon copies?
CodeBlock:

Options:
0 . normal printer
1 . solid ink printer
2 . dot-matrix printer
3 . business inkjet printer
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The dot matrix printer is more suitable for printing sprocket-fed carbon copies as it can extract multiple copies at once with the help of carbon.

 Index: 7
Question: The speed of a modern printer is generally measured in __________.
CodeBlock:

Options:
0 . lps
1 . ppm
2 . pps
3 . dpi
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Early printer speeds were measured in units of "lines-per-minute" (LPM) or "characters-per-minute" (CPM), but modern printer speeds are measured in "pages-per-minute" (PPM). Hence, option c is the right answer.

 Index: 8
Question: Which of the following statement is correct about the virus?
CodeBlock:

Options:
0 . the virus is a small program that infects a large program in the user system.
1 . the virus is a file of the hacker.
2 . the virus is an operating system that controls the entire os.
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Virus is a small program that infects a large program in the user system, causing the system to fail to function properly.

 Index: 9
Question: The term A: \ refers to ____.
CodeBlock:

Options:
0 . filename
1 . root directory
2 . hard disk
3 . subdirectory
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The term "A: \" refers to the root directory of drive A.

 Index: 10
Question: Which of the following languages computer understand?
CodeBlock:

Options:
0 . java language
1 . c language
2 . binary language
3 . object language
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The computer knows only the binary language. The binary language is written in the form of "1s" and "0s". The binary language is sometimes referred to as machine language.

 Index: 11
Question: The four bits are called ________.
CodeBlock:

Options:
0 . byte
1 . nibble
2 . octet
3 . bit
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The four bits are called a nibble. A nibble is a unit of the data in the computer. It is equal to half a byte. That means one nibble is equal to four bits.

 Index: 12
Question: What is the full form of VDU?
CodeBlock:

Options:
0 . virtual development user
1 . virtual detection unit
2 . visual detection unit
3 . visual display unit
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The full form of VDU is the Visual Display Unit. The VDU is also known as a monitor, which is basically used to give an output to the user.

 Index: 13
Question: Which of the following statement is correct about the PCI?
CodeBlock:

Options:
0 . pci is a hardware device.
1 . pci is software that is used to transfer the data.
2 . pci is an interface of the os.
3 . all of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The full form of PCI is Peripheral Component Interconnect. It was proposed by Intel in 1992. It is a hardware device that is used to connect CPU and expansion boards, such as Modem cards, Network cards, Video cards, and Sound cards. It is also called PCI bus, PCI slots, and conventional PCI.

 Index: 14
Question: What is the full form of the EEPROM?
CodeBlock:

Options:
0 . electrically erasable process read-only memory
1 . electrically erasable programmable read-only memory
2 . electrical erase program read-only memory
3 . electron erase program read-only memory
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The full name of EEPROM is Electrically Erasable Programmable Read-Only Memory.

 Index: 15
Question: Which of the following is a non-volatile memory chip?
CodeBlock:

Options:
0 . eeprom
1 . ram
2 . dram
3 . sram
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: EEPROM is a non-volatile memory chip that is used to store small amounts of data in a computer.

 Index: 16
Question: What is the binary value for the decimal value 44?
CodeBlock:

Options:
0 . 101101
1 . 110100
2 . 101100
3 . 111100
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: (44)10 = (101100)2= 44 / 2 = 22 and remainder = 0= 22 / 2 = 11 and remainder = 0= 11 / 2 = 5 and remainder = 1= 5 / 2 = 2 and remainder = 1= 2 / 2 = 1 and remainder = 0= 101100

 Index: 17
Question: What is the decimal value for the octal value 1?
CodeBlock:

Options:
0 . 1
1 . 8
2 . 10
3 . 100
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: (1)10 = (1)8= 1 * 80= 1 * 1= 1

 Index: 18
Question: Which of the following shortcut key shows the properties of a file?
CodeBlock:

Options:
0 . alt + ctrl
1 . alt + p
2 . alt + f3
3 . alt + enter
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The "Alt + Enter" is a shortcut key that is used to show the properties of a file, such as a file size, creation date, sharing settings, etc.

 Index: 19
Question: Which of the following processor has a fixed length of instructions?
CodeBlock:

Options:
0 . main processor
1 . com
2 . dual core
3 . risc
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The full form of the RISC is Reduced Instruction Set Computer. It has a fixed length of instructions. The set of instructions in this processor is small.

 Index: 20
Question: What is the full form of HLDA?
CodeBlock:

Options:
0 . high-level data application
1 . high-level definition application
2 . hold link data application
3 . hold acknowledge
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The full form of HLDA is HOLD Acknowledge. Whenever an interrupt is introduced, the CPU is given a hold acknowledge.

 Index: 21
Question: In which of the following, the second-generation computer was based?
CodeBlock:

Options:
0 . transistor
1 . electron tube
2 . electron ray
3 . vacuum tube
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The second-generation computers were based on the transistor. The second-generation period was from 1959 to 1965. At that time, transistors were much cheaper, power-efficient, smaller in size, more reliable, and faster.

 Index: 22
Question: In which of the following computer-generation vacuum tubes were used?
CodeBlock:

Options:
0 . first-generation
1 . second-generation
2 . third-generation
3 . fourth-generation
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Vacuum tubes were used in first-generation computers. It was used as basic components for CPU and memory. The first-generation period was from 1946 to 1959.

 Index: 23
Question: What is a single dot on a computer screen called?
CodeBlock:

Options:
0 . desktop
1 . color dot
2 . pixel
3 . screen dot
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: A single point on a computer screen is called a pixel. Pixel is a very small dot on the screen.

 Index: 24
Question: Which of the following commands cannot be used to work on a file?
CodeBlock:

Options:
0 . ctrl + z
1 . ctrl + y
2 . ctrl + i
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All these commands can be used to work on any file. Therefore, option (d) is the correct answer.

 Index: 25
Question: Which of the following language was used in first-generation computers?
CodeBlock:

Options:
0 . java
1 . python
2 . machine language
3 . all of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Machine language was used in first-generation computers, and this language is a lower-level language than other languages.

 Index: 26
Question: Which of the following statement is correct about the URL?
CodeBlock:

Options:
0 . url is a software that connects to the internet
1 . url is the address of the web page
2 . url is the domain name
3 . all of the these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: URL means uniform resource locator. URL is the address of a web page, which is used by a web browser to access a web page on the internet.

 Index: 27
Question: Which one of the following parts is called the brain of the computer?
CodeBlock:

Options:
0 . alu
1 . monitor
2 . ups
3 . cpu
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The CPU is the brain of the computer. It takes information from memory and processes it. Intel and AMD are two companies that manufacture CPUs. CPU speed is measured in GHz or MHz.

 Index: 28
Question: The output, which consists of images, video, and sound, is described as ________.
CodeBlock:

Options:
0 . rom
1 . ram
2 . graphics of the system
3 . multimedia
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Multimedia is made up of two words, "multi" and "media". Multi means many, and media means elements such as pictures, music, films, games, etc. The output, which consists of images, video, and sound, is described as multimedia.

 Index: 29
Question: Which of the following device is not a portable device?
CodeBlock:

Options:
0 . dvd
1 . mobile phone
2 . pen drive
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All these devices are portable by nature. A user can pick up all these devices comfortably and can move them from one place to another.

 Index: 30
Question: Which of the following memory is non-volatile memory?
CodeBlock:

Options:
0 . secondary memory
1 . random memory
2 . ram
3 . rom
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: ROM (Read-Only Memory) is a non-volatile memory used to store the data in computers and other electronic devices permanently.

 Index: 31
Question: Which of the following memory is a volatile memory?
CodeBlock:

Options:
0 . secondary memory
1 . random memory
2 . ram
3 . rom
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: RAM (Random Access Memory) is a volatile memory. It is a hardware device located in a computer that stores data temporarily. This means that it only stores data for a short period of time.

 Index: 32
Question: Which of the following address is generated by CPU?
CodeBlock:

Options:
0 . logical address
1 . physical address
2 . actual address
3 . simple address
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The CPU generates the logical address. The logical address is also sometimes called a virtual address. This address is stored in the system's virtual memory.

 Index: 33
Question: The cache memory works between _______.
CodeBlock:

Options:
0 . rom and cpu
1 . ram and rom
2 . cpu and ram
3 . random and secondary memory
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Cache memory is a high-speed memory that works as a buffer between CPU (Control Process Unit) and RAM (Random Access Memory). 

 Index: 34
Question: What kind of file does the "BAK" extension refer to?
CodeBlock:

Options:
0 . system file
1 . backup file
2 . boot file
3 . binary file
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The "BAK" extension refers to the backup file. It is a file extension that is used to create a backup copy of a file.

 Index: 35
Question: Which device contains a cathode ray tube?
CodeBlock:

Options:
0 . speaker
1 . mouse
2 . monitor
3 . keyboard
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Cathode ray tubes are used in many electrical devices, such as monitors, televisions, radar screens, and so on. It is also known as CRT.

 Index: 36
Question: Which of the following memory is very fast memory in a computer? 
CodeBlock:

Options:
0 . random-access memory
1 . random memory
2 . cache memory
3 . read-only memory
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In the computer, cache memory is a very fast memory that works as a buffer between the CPU (Control Process Unit) and RAM (Random Access Memory).

 Index: 37
Question: Which of the following type of devices is a computer microphone?
CodeBlock:

Options:
0 . output device
1 . speaker device
2 . input device
3 . keyboard device
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Microphone is used as audio-input devices. It is used to record voice on a computer or other electronic device.

 Index: 38
Question: What is the ".BAT" extension?
CodeBlock:

Options:
0 . system file
1 . backup file
2 . storage file
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The ".BAT" extension is a batch file extension, and it is sometimes referred to as a system file extension.

 Index: 39
Question: Which of the following device is used for both input and output?
CodeBlock:

Options:
0 . monitor
1 . speaker
2 . scanner
3 . modem
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Modem is a hardware device that is converted to two-way network communication in real-time between analog and digital signals. It acts as both input and output devices.

 Index: 40
Question: Which of the following device is a portable device?
CodeBlock:

Options:
0 . laptop
1 . computer monitor
2 . cpu
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Laptop is a portable device. A user can comfortably pick up the laptop and carry it comfortably from one place to another.

 Index: 41
Question: Which of the following two memory is the main memory in a computer?
CodeBlock:

Options:
0 . primary memory and secondary memory
1 . ram and rom
2 . random memory and sequential memory
3 . primary memory and sequential memory
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Main memory is a place where the system kept the programs and data on which the computer is working. Therefore, option b is the right choice.

 Index: 42
Question: Which of the following statement is correct about the DVD?
CodeBlock:

Options:
0 . dvd is an optical disk.
1 . dvd is very costly.
2 . it is not a portable device, i.e., it cannot be carried anywhere easily.
3 . it has very poor video and sound quality.
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: DVD is an optical disk technology that is used to store a very large amount of data.

]