&[Index: 0
Question: The product of two odd signals is:
CodeBlock:

Options:
0 . odd
1 . even
2 . both (a) and (b)
3 . zero
4 . 
Correct Answer: 1

Description: Let x1(n) and x2(n) be the two signals.If both these signals are odd, x1(-n) = - x1(n) and x2(-n) = - x2(n)If a signal is even, x(-n) = x(n)x(-n) = x1(-n) . x2(-n)x(-n) = - x1(n). - x2(n)x(-n) = x1(n). x2(n)It means that x(-n) = x(n), which is even.Hence, the product of two odd signals is even.

 Index: 1
Question: The system given by y(n) = x(n) + 1/x(n - 1) is:
CodeBlock:

Options:
0 . linear
1 . causal
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description:Step 1: The system is causal if its output depends only on the past and present inputs. Let's check its causality.We will check the value of y(n) for different values of n.For,n= 0, y(0) = x(0) + 1/x(-1)n = 1, y(1) = x(1) + 1/x(0)Thus, the system is causal.Step 2: The system that satisfies the superposition theorem can be classified as the linear system.Y1(n) = x1(n) + 1/x1(n - 1)Y2(n) = x2(n) + 1/x2(n - 1)To satisfy the linearity, ay1(n) + by2(n) = ax1(n) + bx2(n)LHSay1(n) + by2(n) = a [x1(n) + 1/x1(n - 1)] + b [x2(n) + 1/x2(n - 1)]ay1(n) + by2(n) = ax1(n) + bx2(n) + a/x1(n - 1) + b/x2(n - 1)It is not equal to RHSHence, the system is non-linear.

 Index: 2
Question: Which of the following is not a type of discrete system?
CodeBlock:

Options:
0 . recursive systems
1 . dynamic systems
2 . non-causal systems
3 . non-dynamic systems
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The system can be classified as static, dynamic, causal, non-causal, recursive, non-recursive, etc. Non-dynamic is not a type of discrete system. 

 Index: 3
Question: The advantages of discrete signal processing is/are:
CodeBlock:

Options:
0 . cost effective
1 . time sharing
2 . high flexibility
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The advantages of the DSP are low cost, time sharing capability, and high flexibility.

 Index: 4
Question: Which of the following is the characteristic of the power signal?
CodeBlock:

Options:
0 . power signal is infinite.
1 . power signals are time-limited.
2 . aperiodic signals are power signals.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The power signal is infinite because it exists over an infinite duration. Hence, it is not time-limited. Periodic signals are the power signals, while Aperiodic is the energy signals.

 Index: 5
Question: The Digital Signal Processing system:
CodeBlock:

Options:
0 . consumers more power.
1 . consumes less power.
2 . applicable for low-frequency signals.
3 . both (a) and (c).
4 . 
Correct Answer: 3

Description: Analog-Digital Processing is not applicable for low-frequency signals. Digital Signal Processing consumes more power and applicable for low-frequency signals.

 Index: 6
Question: The length of the output sequence (n) of the two sequences (n1 and n2) can be calculated using the formula:
CodeBlock:

Options:
0 . n = n1 - n2 + 1
1 . n = n1 + n2 - 1
2 . n = n1 - n2 - 1
3 . n = n1 + n2 + 1
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The formula to calculate the length of the sequence of two signals is n = n1 + n2 - 1. For example,If, n1 = 4 and n2 = 3, n = 4 + 3 - 1 = 6

 Index: 7
Question: An analog signal has a bandwidth of 5KHz. If we are using an N-point DFT to compute the signal spectrum with a resolution less than or equal to 25Hz. Find the minimum length of the signal.
CodeBlock:

Options:
0 . 0.2s
1 . 0.04s
2 . 0.02s
3 . 0s
4 . 
Correct Answer: 1

Description: Given, Bandwidth = 5 KHz.N = 2^m, where m is the integerMinimum length of the signal (T) is given by:T = L/FsWhere,L is the minimum number of requires samplesFs is the minimum sampling rateFs = 2fmIt means that the sampling rate is twice the bandwidth.Fs = 2 x 5 = 10 KHz.L = Fs/ResolutionSo, T = (Fs/ Resolution)/ FsT = 1/FsT = 1/25HzT = 0.04s

 Index: 8
Question: One-sided Z-transform is also known as:
CodeBlock:

Options:
0 . unilateral z-transform
1 . bilateral z-transform
2 . trilateral z-transform
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: Two-sided Z-transform is known as bilateral transform. One-sided is known as Unilateral Z-transform.

 Index: 9
Question: The Z-transform of the function y(n) = x(n) + y(n - 1) is:
CodeBlock:

Options:
0 . z/ z + 1
1 . z/ 2z
2 . z/ z - 1
3 . z - 1/z
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Given signal: y(n) = x(n) + y(n - 1)Applying Z-transform on both the sides,Z [y(n)] = Z [x(n)] + Z y[(n - 1)]Y(z) = X(z) + z^(-1) Y(z)Y(z) - z^(-1) Y(z) = X(z)Y(z) (1 - 1/z) = X(z)Y(z) (1 - 1/z) = X(z)Y(z)/X(z) = 1/ (1 - 1/z)H(z) = z / z-1Thus, the Z-transform of the function y(n) = x(n) + y(n - 1) is z / z-1, which is option (c).

 Index: 10
Question: The z-transform of the signal a^nx(n) is:
CodeBlock:

Options:
0 . x(za)
1 . x(z/a)
2 . x(z + a/a)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The above property is defined as the scaling property of the signal. The z-transform of the signal a^nx(n) is X(z/a).

 Index: 11
Question: The z-transform of the impulse response y(n) = x(n) + 2x(n - 1) is:
CodeBlock:

Options:
0 . 1 + 2z^-1
1 . 1 + 2z^2
2 . 1 - 2z
3 . 1/2z
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The Z-transform of a sequence n is given by:Z [y(n)] = Z [x(n)] + Z [2x(n - 1)]Y(z) = X(z) + 2z^-1X(z)Y(z) = X(z) (1 + 2z^-1)Y(z)/X(z) = 1 + 2z^-1H(z) = 1 + 2z^-1

 Index: 12
Question: The addition of zeroes at the end of the sequence when it is represented as the power of integer is refer as:
CodeBlock:

Options:
0 . region of convergence
1 . bilateral transform
2 . zero padding
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Zero padding is generally used in circular convolution if the lengths of the two given sequences are not equal. 

 Index: 13
Question: The z-transform of the system h(n) = 3^n u(n) is:
CodeBlock:

Options:
0 . 3z/z - 3
1 . z / z + 3
2 . z / z + 3
3 . z / z - 3
4 . 
Correct Answer: 3

Description: Z-transform is given by:So,H(z) = 1/(1 - 3/z)H(z) = z/ z - 3Hence, z-transform of the system h(n) = 3^n u(n) is z/ z - 3.

 Index: 14
Question: The system that accepts the input in the discrete form and produces the discrete time output is known as:
CodeBlock:

Options:
0 . linear system
1 . discrete time system
2 . lti system
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The discrete time system accepts the input and produces the output in the discrete form.

 Index: 15
Question: Find the number of smallest DFTs required to compute the linear convolution of length 40 sequences with a length of 900 another sequences using 64 DFT.
CodeBlock:

Options:
0 . 36
1 . 64
2 . 54
3 . 28
4 . 
Correct Answer: 0

Description: Let the two sequences be M and N.M = 40N = 900Number of DFT = 64The number of smaller DTS required = L + M - 1 = Number of given DFT pointsL + M - 1 = 64L + 40 - 1 = 64L = 25Total blocks = N / L = 900/25 = 36Hence, the number of smallest DFTs required to compute the linear convolution is 36.

 Index: 16
Question: Determine the number of complex additions required for 32 direct computations of DFT.
CodeBlock:

Options:
0 . 240
1 . 56
2 . 992
3 . 854
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The number of complex additions is given by N (N - 1).Where,N is the number of direct DFT computationsHere, N is 32.So, complex additions = 32 (32 - 1)= 32 x 31= 992

 Index: 17
Question: Find the complex multiplications required for 16 direct computations of DFT.
CodeBlock:

Options:
0 . 256
1 . 64
2 . 216
3 . 1024
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The complex multiplications are given by N^2.Where,N is the number of direct DFT computationsHere, N is 16.So, complex multiplications = 16 x 16 = 256.

 Index: 18
Question: Which of the following statement is incorrect about DIT- FFT?
CodeBlock:

Options:
0 . it requires complex additions of 'n log2n.'
1 . the number of input samples is given by 2^i.
2 . the input sequence is represented in bit-reversal order.
3 . the output sequence is represented in bit-reversal order.
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The output sequence of the DIT-FFT is represented in regular order instead of bit-reversal order. 

 Index: 20
Question: IDFT of the sequence {1, 0, 1, 0} is:
CodeBlock:

Options:
0 . {1, 0, 0, 1}
1 . {0.5, 0, 0.5, 0}
2 . {0.5, 1, 0.5, 0}
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: IDFT is given by:x(n) = IDFT [X(k)]Step 1: For, n = 0x(0) = ¼ [ x(0) + x(1) + x(2) + x(3)]= ¼[1 + 0 + 1 + 0]= 2/4= 1/2= 0.5Step 2: For, n = 1x(1) = ¼ [ x(0) + x(1) + x(2) + x(3)]= ¼[1 + 0(j)+ 1(-1) + 0(-j)]= ¼ [1 +0 -1 + 0]= 0Step 3: For, n = 2x(2) = ¼ [ x(0) + x(1) + x(2) + x(3)]= ¼[1 + 0(-1)+ 1(1) + 0(-1)]= ¼[1 + 0 + 1 + 0]= 2/4= 1/2= 0.5Step 4: For, n = 3x(3) = ¼ [ x(0) + x(1) + x(2) + x(3)]= ¼[1 + 0(-j)+ 1(-1) + 0(j)]= ¼ [1 +0 - 1 + 0]= 0Thus, x(n) = {0.5, 0, 0.5, 0}

 Index: 21
Question: The algorithm used for the computation of DFT based on the decomposition of N-point DFT is known as:
CodeBlock:

Options:
0 . overlap save
1 . phase algorithm
2 . divide and conquer
3 . both (a) and (b)
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Divide and conquer in the approach that is considered as an efficient algorithm for the computation of DFT based on the decomposition of N-point DFT.

 Index: 22
Question: The formula to calculate the complex additions in the case of the divide and conquer approach is:
CodeBlock:

Options:
0 . n (m + l - 1)
1 . n (m - l + 1)
2 . n (m + l + 3)
3 . n (m + l - 2)
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The complex additions are given by N (M + L -2).Where,M and L are the integers of the given data array, and N is the number point DFT.The number of complex additions for the above approach is less than the direct form approach.

 Index: 23
Question: Determine the number of complex multiplications for the 8-point Radix-2 FET.
CodeBlock:

Options:
0 . 32
1 . 12
2 . 80
3 . 4
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The number of complex multiplications is given by: N/2(log2N)Where,N is the point DFT.Thus, the complex multiplications = 8/2 (log2 8)= 4 x 3 = 12.

 Index: 24
Question: The advantages of the butterfly structure is:
CodeBlock:

Options:
0 . reduces computation complexity.
1 . requires a fewer number of multiplications and additions.
2 . combines the result of small dfts into larger dfts.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Description: Butterfly structure is an efficient structure that has various advantages, such as reducing complexity, involvement of less number of multiplications and additions. It also combines the result of small DFTs into large or vice versa. 

 Index: 25
Question: Which of the following is/are incorrect about the Cascade realization of the IIR systems?
CodeBlock:

Options:
0 . it requires less amount of energy.
1 . it is helpful in determining the overall transfer function.
2 . the filters in the cascade are connected in parallel.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The filters in the cascade realization are connected in series. 

 Index: 26
Question: Linear phase response of the filter is defined as:
CodeBlock:

Options:
0 . when the phase response of the system varies linearly with the frequency function.
1 . when the phase response of the system varies inversely with the frequency function.
2 . when the phase response of the system does not vary linearly with the frequency function.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0

Description: As the name specifies, the phase response of the system varies linearly with the frequency. 

 Index: 28
Question: Digital filters are:
CodeBlock:

Options:
0 . highly expensive.
1 . consumer very less power.
2 . 
3 . cannot handle low-frequency signals.
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Digital filters are programmable, less expensive, and consume high power. It can easily handle low-frequency signals.The operation of the digital filter is determined by a program, which is stored in the memory of the processor. Hence, these filters are generally programmable.

 Index: 29
Question: The method responsible for introducing the aliasing effect in filters is:
CodeBlock:

Options:
0 . impulse invariant method.
1 . bilinear transformation method.
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The practical analog filters are not generally perfectly band-limited. Hence, the filter using the impulsive invariant method can cause such an aliasing effect in the filters. 

 Index: 30
Question: Which of the following is/are features of the digital signal processor?
CodeBlock:

Options:
0 . it can handle real-time processing.
1 . it performs fast processing of arrays.
2 . on-chip registers of the processor cannot store intermediate results.
3 . both (a) and (b).
4 . 
Correct Answer: 3

Description: On-chip registers of the processor can store intermediate results. Thus, option (c) is incorrect. 

 Index: 31
Question: Determine the discrete equation of the direct form-I structure shown in the below figure:
CodeBlock:

Options:
0 . 3/4 y(n - 2) - 1/8 y(n - 3) + x(n) + 1/3x(n - 1)
1 . 3/4 y(n - 1) - 1/8 y(n - 2) + x(n) + 1/3x(n - 1)
2 . 3/4 y(n - 1) - 1/8 y(n - 2) + x(n) + 1/3x(n - 2)
3 . 3/4 y(n - 1) - 1/8 y(n - 3) + x(n) + 1/3x(n + 1)
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The direct form-I is the structure formed after finding the z-transform of X(z) and Y(z), which is mentioned on both sides of the figure. Let's first determine X(z) and Y(z) and then their inverse Z-transform to find the equation of the discrete system.Step 1: LHSThe left side is the X(z).X(z) [1 + 1/3 z^-1] = W(z)X(Z) + 1/3 z^-1 X(z) = W(z)The inverse can be represented as:x(n) + 1/3x(n - 1) = w(n)Step 2: RHSThe right side is the Y(z).Y(z) = 3/4 z^-1 Y(z) - 1/8 z^-2 Y(z) + W(z)The inverse can be represented as:y(n) = 3/4 y(n - 1) - 1/8 y(n - 2) + w(n)Substituting the value of w(n) from step 1, we get:y(n) = 3/4 y(n - 1) - 1/8 y(n - 2) + x(n) + 1/3x(n - 1)It is the discrete equation of the given system.

 Index: 32
Question: Which of the following bus is used in the Digital signal processor?
CodeBlock:

Options:
0 . program memory bus
1 . data memory bus
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The two buses program memory bus and data memory bus provides an additional interface to the processor. 

 Index: 33
Question: Which of the following form is used for the IIR filters?
CodeBlock:

Options:
0 . direct form-i
1 . indirect from-i
2 . direct form-iii
3 . direct form iv.
4 . 
Correct Answer: 0

Description: There are two types of direct form, direct form I and direct form-II. Both forms can be used for IIR (Infinite Impulse Response) filters. 

 Index: 34
Question: The structure of the direct form- II is shown in the below figure. Determine the order of the system?
CodeBlock:

Options:
0 . second order system
1 . first order system
2 . third order system
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The above figure displays only one value of z^-1, which specifies that the system is of the first order. 

 Index: 35
Question: The multipliers required for the (M - 1) and (N - 1) order IIR filters are given by:
CodeBlock:

Options:
0 . m + n + 1
1 . m + n - 2
2 . m + n - 1
3 . m + 2n + 1
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The multipliers of IIR filters are given by:M + N - 1

 Index: 36
Question: Find the number of block of the processed data with the input samples 16000 and the filter length 100. Assume the block size of FFT be 1024. 
CodeBlock:

Options:
0 . 17
1 . 35
2 . 34
3 . 15
4 . 
Correct Answer: 0

Description: Given,N = 1024M = 100L = N - M + 1 = 1024 - 100 + 1 = 925No. of blocks of the processed data = Input samples/ 925 = 16000/925 = 17.29 = 17

 Index: 37
Question: The incorrect statement about FIR filters is?
CodeBlock:

Options:
0 . fir filters are always stable.
1 . its realization can be done using recursive structures.
2 . its realization can be done using non-recursive structures.
3 . fir filters are not immune to noise.
4 . 
Correct Answer: 3

Description: FIR filters are highly immune to noise.

 Index: 38
Question: Which of the following feature about the triangular window technique used in the FIR filter design is correct?
CodeBlock:

Options:
0 . the main lobe width is thrice that of rectangular window.
1 . the minimum stop band attenuation required for designing filters is 15 db.
2 . the minimum stop band attenuation required for designing filters is 28 db.
3 . its side lobe magnitude of the window spectrum remains constant.
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The main lobe width is twice that of rectangular window. The minimum stop band attenuation required is around 31 dB. 

 Index: 39
Question: The incorrect statement about the effects of windowing in filters is:
CodeBlock:

Options:
0 . the concept of windowing introduces side lobes.
1 . the windowing concept in the time domain results in the smoothing in the frequency domain.
2 . it helps in converting an infinite duration signal into finite.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Description: All the statements about the windowing technique are correct. 

 Index: 40
Question: The window technique whose main lobe width is 12pi/N is called:
CodeBlock:

Options:
0 . hamming window
1 . blackmann window
2 . kaiser window
3 . rectangular window.
4 . 
Correct Answer: 1

Description: The main lobe width of the Blackmann window is greater than all other window techniques, which is equal to 12pi/N.

 Index: 41
Question: Which type of filters are all pole filters?
CodeBlock:

Options:
0 . type- i chebyshev filters
1 . type- ii chebyshev filters
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: Type- II Chebyshev filters contain poles as well and zeros. Hence, Type- I Chebyshev filters are all pole filters. 

 Index: 43
Question: The incorrect statement about the Impulse Invariant method is:
CodeBlock:

Options:
0 . no warping effect.
1 . it can easily convert discrete filters into analog filters.
2 . absence of many-to-one mapping.
3 . it preserves the frequency characteristics.
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The presence of many-to-one mapping is a primary drawback of the impulse invariant method. It means that many points in the s-plane are mapped to a single point in the z-plane. It can also cause an aliasing effect in the filters. 

 Index: 44
Question: The Nyquist sampling rate is given by:
CodeBlock:

Options:
0 . fs = 2 fm
1 . fs = 3 fm
2 . fs = 4 fm
3 . fs = fm
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The Nyquist sampling rate is twice the maximum frequency. 

 Index: 45
Question: Which of the following is/are standard test signals?
CodeBlock:

Options:
0 . step
1 . impulse
2 . exponential
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The standard test signals are categorized as step, impulse, exponential, ramp, sinusoidal, etc. Hence, all three options are correct. 

]