&[Index: 0
Question: Which of the following is the correct depiction of Digital Marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . e-mail marketing
1 . social media marketing
2 . web marketing
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Digital marketing refers to a process of promoting content, videos, products, services, etc., thru social media marketing, e-mail marketing, web marketing, affiliate marketing, etc.

 Index: 1
Question: __________ doesn't fall under the category of digital marketing. 
CodeBlock:

Options:
0 . tv
1 . billboard
2 . radio
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All the given options are totally irrelevant to the concept of digital marketing. 

 Index: 2
Question: Which of the following is incorrect about digital marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . digital marketing can only be done offline
1 . digital marketing cannot be done offline.
2 . digital marketing requires electronic devices for promoting goods and services.
3 . in general, digital marketing can be understood as online marketing, web marketing, and e-mail marketing.
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Digital marketing can be done both online and offline. 

 Index: 3
Question: How many types of pillars do we have in digital marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . 1
1 . 2
2 . 3
3 . 4
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: There are two main pillars in digital marketing such as online marketing and offline marketing. 

 Index: 4
Question: Which of the following is involved in the digital marketing process? 
CodeBlock:

Options:
0 . rsa
1 . voice broadcasting
2 . podcasting
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Digital marketing includes e-mail marketing, RSS, voice broadcast, fax broadcast, blogging, podcasting, video streams, wireless text messaging, affiliate marketing, social media marketing, and instant messaging.

 Index: 5
Question: What is considered while creating a front page of the website or homepage? 
CodeBlock:

Options:
0 . references of other websites
1 . a brief elaboration about the company
2 . logos portraying the number of awards won by the web designer
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All the options explained above are irrelevant in terms of the company's front or homepage. 

 Index: 6
Question: What is the name of the process in which marketing is achieved by incorporating tools, techniques, electronic devices, technologies, or systems? 
CodeBlock:

Options:
0 . internet marketing
1 . direct marketing
2 . electronic marketing
3 . interactive marketing
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Electronic marketing refers to the application of marketing principles and techniques via electronic media and, more specifically, the Internet.

 Index: 7
Question: Which of the following is not specifically required by the search engines?
CodeBlock:

Options:
0 . poor user experience
1 . keyword stuffing
2 . buying links
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The search engine does not necessitate poor user experience, keyword stuffing, and buying links. 

 Index: 8
Question: Which of the following factors are responsible for leaving an impact on the Google PageRank? 
CodeBlock:

Options:
0 . the text depicting inbound links to a page of a website.
1 . a total number of inbound links to a website's page.
2 . the subject matter of the site providing the inbound link to a page of a website.
3 . the number of outbound links on the page that contains the inbound link to a page of a website.
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The total number of inbound links to a website's page impacts the Google Page Rank. 

 Index: 9
Question: The full form of FFA page is __________.
CodeBlock:

Options:
0 . free for all links
1 . free for alexa
2 . free for alternative links
3 . free for all search engine
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The correct abbreviation of FFA is Free for All links, where the webpages enable everyone to submit his/her web site's URL in their own website for free. 

 Index: 10
Question: Which of the following is the correct depiction of optimization strategy?
CodeBlock:

Options:
0 . orange hat techniques
1 . grey hat techniques
2 . shady hat techniques
3 . blue hat techniques
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Grey Hat Techniques is the correct depiction of optimization strategies that are found in an unknown area of reputability. 

 Index: 11
Question: __________ is responsible for hamper the search rankings. 
CodeBlock:

Options:
0 . connecting to your own website from any random website.
1 . utilizing the same colors of texts as that of your background pages.
2 . integrating page templates into your page template.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Utilizing the same colors of texts as that of your background page results in hampering the search rankings. 

 Index: 12
Question: Which of the following is the correct name for Facebook's ranking algorithm? 
CodeBlock:

Options:
0 . face rank
1 . edge rank
2 . like rank
3 . page rank
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Facebook utilizes the edge rank algorithm to determine where and what posts are posted on each individual's newsfeed. 

 Index: 13
Question: Micro-blogging can be defined as __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . mobile related blogs
1 . blogs posted by companies instead of an individual
2 . blogs encompassing limited individual posts, which are typically limited by character count.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Micro-blogging can be defined as blogs encompassing limited individual posts, which are typically limited by character count.

 Index: 14
Question: Name the features offered by LinkedIn for paid business accounts.
CodeBlock:

Options:
0 . facilitate posting pictures
1 . facilitate to connect directly and send messages to people
2 . ability to post in groups and create a group
3 . ability to block users
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: LinkedIn eases the paid accounts to connect and send messages to people directly. 

 Index: 15
Question: In what ways can site traffic help in assessing the market value? 
CodeBlock:

Options:
0 . overall site traffic can be followed, and a general idea of marketing's impact can be determined.
1 . there is no association between the site traffic and marketing
2 . ads can send receivers to a specific landing page, which can be tracked
3 . product sales from the company website can be attributed directly to the marketing campaign
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Ads direct their receiver to a specific landing page that is easily traceable to help in assessing the marketing. 

 Index: 16
Question: Creative marketing can be defined as __________.
CodeBlock:

Options:
0 . a marketing department entailing several employees.
1 . the brand value of an organization.
2 . a set of schemes undertaken by the organization for distributing the marketing material.
3 . the marketing content and its inventive aspect.
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Creative marketing can be understood as a marketing strategy that ensures that all the advertising campaign objectives meet the business requirement. 

 Index: 17
Question: Which of the following is the correct abbreviation CMS? 
CodeBlock:

Options:
0 . content maintenance site
1 . content maintenance system
2 . content management system
3 . content marketing system
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: A content management system is an effective application that permits a user to organize, publish, edit, delete and modify the content from a centralized interface. The CMS can be easily handled by both IT or Non-IT people as it does not require any particular expertise. 

 Index: 18
Question: Which of the following doesn't define the correct roles and responsibilities of content marketing strategy? 
CodeBlock:

Options:
0 . a strategy that tries to appeal and recall its target audience.
1 . a marketing strategy approach.
2 . yet another name of social media marketing.
3 . a technique more focused on creating and distributing valuable as well as relevant content to its users/audiences.
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In order to derive profitable customer action, content marketing is one such strategic technique, which is more focused on creating and distributing valuable as well as relevant content to its users/audiences for appealing and retaining its target audiences. 

 Index: 19
Question: Which of the following practices are not suggested for producing relevant content? 
CodeBlock:

Options:
0 . for creating notable content recurrently, create hero "content for tent-pole events".
1 . for creating valuable content constantly, create a series of scheduled hub" content."
2 . for creating more content than your competitors, create lots of articles that are short, unsubstantial, or otherwise lacking in helpful specifics.
3 . for creating relevant content consistently, create help" content to answer queries."
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Producing irrelevant content with little or no added value may have done wonders for a website before Google's first Panda update in February 2011, but in the current situation, it is definitely not going to work. It won't rank the low-quality content or shallow pages on Google SERP's 

 Index: 20
Question: Which of the following are essentially required to make a business case for content marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . industry best practices.
1 . objectives and kpis.
2 . impacts and challenges.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The business cases built on assessable business results are more valued by the executives. So, it is necessary to compare the value of Content Marketing with that of other marketing strategies carried out by competitors. 

 Index: 21
Question: Which of the following is incorrect? 
CodeBlock:

Options:
0 . if you know about your target audience's intent, you can easily focus on creating valuable content.
1 . you should compare the value of content marketing with that of other marketing strategies carried out by competitors.
2 . both (a) and (b) are true
3 . both (a) and (b) are false
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None. 

 Index: 22
Question: Which of the following metric is used for tracking the status of email marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . conversion rate
1 . open rate
2 . bounce rate
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The following are some of the essential tools required for tracking the status of email marketing:
Open Rate (must range in between 18% - 25%)
Bounce Rate (must range in between 8% - 12%)
Deliverability Rate (must range in between 85% - 90%)
Conversion Rate (must range in between 5% - 10%)
Unsubscribe Rate (must be 0.25%)


 Index: 23
Question: Which of the following features corresponds to the role of the lead nurturing platform? 
CodeBlock:

Options:
0 . a/b testing
1 . campaigning
2 . landing page creation
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All of the above features correspond to the roles of the lead nurturing platform. 

 Index: 24
Question: In the email campaign, __________ delivers the advertisements into the group of targeted customers. 
CodeBlock:

Options:
0 . spoofing
1 . indirect email marketing
2 . direct email marketing
3 . spamming
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Direct email marketing is one such campaign of email marketing that broadcasts the advertisement directly to its subscribers. 

 Index: 25
Question: What will happen if white space is repeatedly used around the object?
CodeBlock:

Options:
0 . it will reduce the readability
1 . it will create a border
2 . it will make it more appealing by augmenting the object
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Constantly using white space around the object will eventually result in comprehending the content. 

 Index: 26
Question: __________ plays a vital role in persuading the open rates. 
CodeBlock:

Options:
0 . word choice
1 . industry
2 . personalization
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Personalization is one of the important factors that help in email design and development. Details such as products, words, and industry, along with the personalization, increase the effectiveness.

 Index: 27
Question: Which of the following is the most common delivery channel in terms of mobile marketing? 
CodeBlock:

Options:
0 . graphic
1 . text
2 . voice call
3 . search engine marketing
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Texting is the most common delivery channel for mobile marketers to perform mobile marketing. 

 Index: 28
Question: In mobile marketing, the full form of LBS is __________.
CodeBlock:

Options:
0 . location-based service
1 . list-based service
2 . lead-based service
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: LBS Stand for Location-based Service

 Index: 29
Question: What is meant by Impression Share?
CodeBlock:

Options:
0 . the percentage of times your ad was displayed divided by all possible impressions for that search term.
1 . the percentage of times your ad was displayed when it was eligible to be displayed.
2 . the percentage of times your ad was displayed higher than your primary competitor.
3 . the percentage of impressions you lost due to a low ad rank.
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None. 

 Index: 30
Question: In order to assess the maximum revenue generated by an Ad on the app, which of the following metrics is chosen by the developer?
CodeBlock:

Options:
0 . ecpi
1 . ecom
2 . ecpa
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: eCPA is used to assess the maximum revenue generated by an Ad on the application. 

 Index: 31
Question: Which of the following options can help monetize a free app? 
CodeBlock:

Options:
0 . in-app purchase
1 . ad revenue
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Both Ad Revenue and In-App Purchase can monetize a free app.

 Index: 32
Question: Which of the following formulas is used by Pay-per-click?
CodeBlock:

Options:
0 . ads clicked (#) / advertising cost ($)
1 . advertising cost ($) + ads clicked (#)
2 . advertising cost ($) / ads clicked (#)
3 . ads clicked (#) * advertising cost ($)
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The basic formula of pay-per-click is Advertising cost ($) / Ads clicked (#).

 Index: 33
Question: Which of the following factors leads to a Successful PPC Advertisement?
CodeBlock:

Options:
0 . selecting relevant keywords
1 . improved landing page quality
2 . quality score
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All of the above options are responsible for a successful PPC advertisement. 

 Index: 34
Question: The correct formula for determining an actual CPC as when an advertisement is clicked can be mathematically derived as __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . position * qs
1 . impressions * clicks
2 . clicks / impressions
3 . qs * max cpc (bid)
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Google uses QS * Max CPC (bid) formula for assessing the actual CPC as when an advertisement gets clicked. 

 Index: 35
Question: The affinity audience can be defined as __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . a user similar to that of your remarketing list
1 . a marketing user who is willing to make a purchase
2 . a user showing a continuous interest in the matter
3 . a user similar to that of your customer list
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Affinity marketing is a process carried out to build a partnership between a company and an organization, which gathers similar interest people so as to bring a massive consumer base to the opposition party.

 Index: 36
Question: In which case the conversion rate optimization results in diminishing returns?
CodeBlock:

Options:
0 . when the conversion rate is 30%
1 . in 5 years
2 . when you don't notice any dramatic increase in results
3 . never
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: One can never expect diminishing returns by the conversion rate. 

 Index: 37
Question: Which of the following correctly defines the main concept behind Conversion Optimization?
CodeBlock:

Options:
0 . rapidly making significant changes to check which one possesses the fastest results
1 . making insignificant incremental changes over time to check which one possesses the best results
2 . making numerous changes on your website to check the result
3 . frequently changing the website's layout to see if it appeals to more audience
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Conversion Optimization is based on making insignificant incremental changes over time to check which one possesses the best results.

 Index: 38
Question: In what ways can you beat your customer's expectations?
CodeBlock:

Options:
0 . by making your product more appealing
1 . by providing unique services to your customer
2 . by providing great deals in terms of discounts to your customer
3 . by getting appropriate and relevant reviews from your customers on your website
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: You can beat your customer's expectations by offering unique services.

 Index: 39
Question: The user session can be identified by the __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . authenticate users
1 . ip address
2 . user agent
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The user session can be identified with the help of authenticating users, IP address, and user agent as well. 

 Index: 40
Question: What is the need to analyze digital analytics? 
CodeBlock:

Options:
0 . for making better decisions related to the business
1 . for generating higher revenue from the website
2 . to define genuine customers for your business
3 . for appealing more users to drive more traffic
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 41
Question: Google Analytics can never recognize returning users on mobile apps.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . can be true or false
3 . not defined
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Google Analytics is a tool provided by Google for analyzing the client or user behavior on your website. 

 Index: 42
Question: Which of the following option will correctly give the success rate of the latest Facebook post? 
CodeBlock:

Options:
0 . click-through and pageviews
1 . impressions and click-through
2 . likes and impressions
3 . reach and engagement
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: In terms of Facebook or any other social media platform, reach refers to the total number of people to which your ad or post has reached. However, engagement is the term that refers to the total number of people who got engaged on your post. 

 Index: 43
Question: The hyperlink refers to a __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . inbound link
1 . outbound link
2 . ifttt link
3 . kpi link
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The hyperlink refers to an inbound link, which is nothing but a hyperlink present on the third-party website points to your website's webpage. 

 Index: 44
Question: What is the correct abbreviation of SERP? 
CodeBlock:

Options:
0 . search engine result page
1 . system engine random page
2 . search estimate result page
3 . system estimate random page
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 45
Question: The main advantage of online advertisement is __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . low-cost promotional strategy
1 . online advertising is promotional as well as informational
2 . trackable
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Following are the main advantages of online advertisement:
More interactive
Low-risk factor
Increased product and service exposure to the market
Easy to collect the data
Using electronic media has reduced the automation cost
Universally accessible


 Index: 46
Question: Where do we use keywords? 
CodeBlock:

Options:
0 . tags
1 . title
2 . description
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Keywords can be used in the title, in the description, and in tags. While ranking your videos, crawlers never view or listen to your video; instead, they depend on the keywords present in the title, description, and tags as they are self-explanatory. 

 Index: 47
Question: How many lines are essentially required to write in the description box of a channel? 
CodeBlock:

Options:
0 . 5
1 . 2
2 . 3
3 . 1
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The First 5 lines play an essential role while writing the channel's description as the initial two lines are shown next to the video in the search bar or when it gets posted on social media. However, as a whole, the first 5 lines are included, shown below the video and above the read more tab. 

 Index: 48
Question: The correct abbreviation of ROI is __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . risk on investment
1 . return on income
2 . risk on income
3 . return on investment
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Return on Investment refers to a profitability ratio that can be affected by the Invested amount and Return amount.Mathematically,

 Index: 49
Question: __________ falls under the A/B testing tools. 
CodeBlock:

Options:
0 . google content experiments
1 . visual website optimizer
2 . both (a) and (b)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Visual Website optimizer (VWO), Google Content Experiments, and Optimizely are the most commonly used A/B testing tools. 

]