&[Index: 0
Question: Who is credited as the developer of Express.js? 
CodeBlock:

Options:
0 . larry wall
1 . rich hickey
2 . tj holowaychuk
3 . rob pike
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 1
Question: Which of the following are the core features of the Express framework? 
CodeBlock:

Options:
0 . it allows us to set up middleware to respond to http requests.
1 . it defines a routing table that can work as per http method and url.
2 . it is used to render the html pages dynamically.
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 2
Question: In which of the following year was Express.js initially released? 
CodeBlock:

Options:
0 . november 2010
1 . november 2011
2 . december 2010
3 . december 2011
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 3
Question: What will be the output of the following code in the console?
CodeBlock:
File: my_module.js
exports.name = 'Zeus';
Code:
var my_module = require('./mymodule');
console.log((function(settings){
    return settings.split('').reverse().join('')
})(my_module.name));

Options:
0 . error
1 . zeus
2 . undefined
3 . suez
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 4
Question: What is the way to store local variables that can be accessed within the application?
CodeBlock:

Options:
0 . using config file
1 . using database
2 . using app.locals
3 . using app.storage
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 5
Question: In combination with a request method, root paths define the endpoints at which requests can be made. Which of the following are valid forms of route path?
CodeBlock:

Options:
0 . strings
1 . string patterns
2 . regular expressions
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 6
Question: Where are the captured values populated regarding the route parameters? 
CodeBlock:

Options:
0 . req.data
1 . app.locals
2 . req.params
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 7
Question: How is it possible to create chainable route handlers for a route path in Express.js?
CodeBlock:

Options:
0 . using app.route()
1 . using app.routes()
2 . using app.router()
3 . using app.routing()
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 8
Question: Which of the following function arguments are available to Express.js Route handlers? 
CodeBlock:

Options:
0 . req - the request object
1 . res - the response object
2 . next
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 9
Question: Which of the following is the Scaffolding in Express.js?
CodeBlock:

Options:
0 . yeoman
1 . express application generator
2 . handler functions
3 . both a & b
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 10
Question: In Express.js, the method app.all(path, callback [, callback ...]) can accept all HTTP methods:
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . insufficient data
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 11
Question: Which of the following is a middleware in Express.js?
CodeBlock:

Options:
0 . function(req){ }
1 . method(req){ }
2 . function(req,res,next){ }
3 . method(req,res,next){ }
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 12
Question: Which of the following is the correct statement in the context of Express.js?
CodeBlock:

Options:
0 . express is a minimal and flexible node.js web application framework.
1 . express is a minimal and flexible react.js web application framework.
2 . express is a minimal and flexible redux.js web application framework.
3 . express is a minimal and flexible angular.js web application framework.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 13
Question: Which of the following is the correct syntax to use Express.js in Node?
CodeBlock:

Options:
0 . var = require('express')();
1 . var_require('express')();
2 . var app = require('express')();
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 14
Question: What is the meaning of templating in Express.js?
CodeBlock:

Options:
0 . pug
1 . ejs
2 . mustache
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 15
Question: To use Mongo with Express.js, we need a client API for node.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . can be true or false
3 . cannot say
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 16
Question: Which of the following facilitates us to create a skeleton for a web application easily?
CodeBlock:

Options:
0 . authentication
1 . apis
2 . debugging
3 . scaffolding
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 17
Question: Which of the following is a middleware that parses cookies attached to the client request object?
CodeBlock:

Options:
0 . cookie
1 . cookies
2 . cookie-parser
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 18
Question: The method of using values is called? 
CodeBlock:

Options:
0 . filters
1 . interpolation
2 . inheritance
3 . includes
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 19
Question: Which of the following command is used to check the current version of NPM?
CodeBlock:

Options:
0 . nmp --ver
1 . npm --version
2 . npm help
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 20
Question: In Express.js, the method app.all(path, callback [, callback ...]) is: 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . cannot say
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 21
Question: Which of the following method requests that the server accept the data enclosed in the request to modify an existing object identified by the URI?
CodeBlock:

Options:
0 . get
1 . delete
2 . put
3 . post
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 22
Question: Which of the following statement is correct in the case of backlog arguments?
CodeBlock:

Options:
0 . a port number on which the server should accept incoming requests.
1 . the backlog argument is the name of the domain.
2 . the maximum number of queued pending connections.
3 . an asynchronous function is called when the server starts listening for requests.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 23
Question: Which of the following was the earlier name of the Pug?
CodeBlock:

Options:
0 . terse
1 . dry
2 . express
3 . jade
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 24
Question: Which of the following function is used to specify what to do when a get request at the given route is called?
CodeBlock:

Options:
0 . app.get(route, callback)
1 . get(route, callback)
2 . js.get(route, callback)
3 . fun.get(route, callback) 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 25
Question: Where are the captured values populated regarding route parameters?
CodeBlock:

Options:
0 . app.locals object
1 . req.data object
2 . req.params object
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 26
Question: Cookies are the complex, large files/data sent to the server with a client request and stored on the server-side. 
CodeBlock:

Options:
0 . this statement is true.
1 . this statement is false.
2 . can be true or false
3 . cannot say.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 27
Question: HTTP is stateless.
CodeBlock:

Options:
0 . this statement is true.
1 . this statement is false.
2 . it can be true or false.
3 . cannot say.
4 . 
Correct Answer: 0



]