&[Index: 0
Question: Which of the following is the first charter of Human's rights?
CodeBlock:

Options:
0 . bill of rights
1 . constitution of media
2 . the cyrus cylinder
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The Cyrus cylinder is the first charter of human rights in the world. It was issued by the king Cyrus the Great. This charter was translated into six official languages of the United Nations.

 Index: 1
Question: Who played an important role in international human rights law?
CodeBlock:

Options:
0 . economic summit
1 . world war
2 . the united nations
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The United Nations has played an important role in international human rights law.

 Index: 2
Question: Who adopted the landmark document, the universal declaration of human rights?
CodeBlock:

Options:
0 . unesco
1 . unicef
2 . uno
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The Universal Declaration of Human Rights was adopted by UNO. UNO stands for United Nations Organization. It is an international organization, which was established in 1945 after seeing the consequences of World War II.

 Index: 3
Question: When was the universal declaration of human rights adopted by UNO?	
CodeBlock:

Options:
0 . 10th december 1946
1 . 10th december 1947
2 . 10th december 1948
3 . 10th december 1949
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The universal declaration of human rights was adopted by UNO on 10th December 1948. UNO stands for United Nations Organization. It is an international organization, which was established in 1945 after seeing the consequences of World War II.

 Index: 4
Question: Which article of the universal declaration of human rights tells that the right of nationality depends on one's wish?
CodeBlock:

Options:
0 . article 10
1 . article 20
2 . article 30
3 . article 15
4 . 
Correct Answer: 3

Description: Article 15 of the Universal Declaration of human rights states that -
"Everyone has the right to a nationality."
 "No one shall be arbitrarily deprived of his nationality nor denied the right to change his nationality."


 Index: 5
Question: Who was the first chairman of the commission on human rights?
CodeBlock:

Options:
0 . thomas jefferson
1 . thomas paine
2 . eleanor roosevelt
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Eleanor Roosevelt was the first chairperson of the commission on human rights (CHR). She was an American political figure and also served as the first lady of the United States. The Universal declaration of human rights was adopted under the chairmanship of Eleanor Roosevelt.

 Index: 6
Question: The Universal declaration of human rights was adopted under whose chairmanship?
CodeBlock:

Options:
0 . adolf hitler
1 . jawaharlal nehru
2 . eleanor roosevelt
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The Universal declaration of human rights was adopted under the chairmanship of Eleanor Roosevelt. She was an American political figure and also served as the first lady of the United States. Eleanor Roosevelt was the first chairperson of the commission on human rights (CHR).

 Index: 7
Question: The Universal declaration of human rights is applicable to -
CodeBlock:

Options:
0 . every individual, regardless of religion, race, gender, or cultural background
1 . the citizens of un member countries
2 . some countries
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The Universal declaration of human rights is applicable to every individual regardless of religion, race, gender, or cultural background.

 Index: 8
Question: On which anniversary of the Universal Declaration of human rights, the slogan "All human rights for all" was adopted?
CodeBlock:

Options:
0 . 12th
1 . 30th
2 . 50th
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: On the 50th anniversary of the universal declaration of human rights, the UN set the theme "All human rights for all". This slogan was adopted to celebrate the 50th anniversary of the Universal Declaration of human rights in 1998.

 Index: 9
Question: How many articles are there in the Universal Declaration of human rights?	
CodeBlock:

Options:
0 . 15
1 . 20
2 . 30
3 . 35
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The Universal declaration of human rights consists of 30 articles that detail the fundamental freedom and basic rights of an individual.

 Index: 10
Question: In which of the following year, the declaration of the rights of the child passed by the UN?
CodeBlock:

Options:
0 . 1949
1 . 1959
2 . 1969
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: On 20th November 1959, the declaration of the rights of the child was adopted by the UN general assembly. It was adopted unanimously by 78 members of the UN general assembly.

 Index: 11
Question: Which of the following country has adopted the "Declaration of the rights of man and of the citizen"?
CodeBlock:

Options:
0 . italy
1 . india
2 . france
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The French National constituent assembly was issued a declaration "des droits de l'homme et du citoyen (Declaration of the Rights of Man and the Citizen)" on 26th August 1789. It is a fundamental document of the French revolution.

 Index: 12
Question: The human rights day is observed on -
CodeBlock:

Options:
0 . 10th december
1 . 9th december
2 . 1st december
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: 10th December is observed as the human rights day every year to reaffirm the importance of human rights. It is celebrated in the commemoration of the anniversary of the adoption of the Universal Declaration of human rights.

 Index: 13
Question: When did the NHRC (National Human Rights Commission) of India constitute?
CodeBlock:

Options:
0 . 1993
1 . 1992
2 . 1990
3 . 1991
4 . 
Correct Answer: 0

Description: It is an independent public body responsible for the protection and promotion of human rights in India. It was constituted on 12 October 1993 in response to increasing international awareness of human rights.

 Index: 14
Question: In which article 'right to education' is guaranteed in India?
CodeBlock:

Options:
0 . 19
1 . 21
2 . 21 a
3 . 14
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Article 21 A of the Indian constitution states that - "The State shall provide free and compulsory education to all children of the age of six to fourteen years in such manner as the State may, by law, determine."

 Index: 15
Question: Who is the current chairman of the NHRC (National Human rights commission)?
CodeBlock:

Options:
0 . justice h.l. dattu
1 . justice a.s. anand
2 . both of the above
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: NHRC comprises a chairman and four members. The chairman is always the retired chief justice of India. The retired chief justice of the Supreme Court, Mr. H.L. Dattu, is the current chairman of the NHRC (National Human rights commission).

 Index: 16
Question: Which of the following can be the chairman of NHRC (National Human rights commission)?
CodeBlock:

Options:
0 . any retired chief justice of the supreme court
1 . anyone who is appointed by the president
2 . any sitting judge of the supreme court
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: NHRC comprises a chairman and four members. The chairman is always the retired chief justice of India. Justice H.L. Dattu is the current chairman of the NHRC (National Human rights commission).

 Index: 17
Question: Which of the following year is observed as the International Year of the child?
CodeBlock:

Options:
0 . 1949
1 . 1959
2 . 1979
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The year 1979 is proclaimed as the International year of the child by UNESCO.

 Index: 18
Question: Which of the following article of the Indian constitution prohibits hazardous jobs to children?
CodeBlock:

Options:
0 . article 24
1 . article 21
2 . article 22
3 . article 25
4 . 
Correct Answer: 0

Description: According to Article 24 of the Indian constitution - "No child below the age of fourteen years shall be employed to work in any factory or mine or engaged in any other hazardous employment". 

 Index: 19
Question: What is the full form of UNHCR?
CodeBlock:

Options:
0 . united nations high commissioner for refugees
1 . united nations high-level committee for refugees
2 . united nations health committee for refugees
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: UNHCR stands for "United Nations high-level committee for refugees." It is also known as the UN refugee agency. It was created in 1950 to help the millions of Europeans who have lost their homes during the Second World War.

 Index: 20
Question: Who is the author of the book "Human rights and inhuman wrongs"? 
CodeBlock:

Options:
0 . r. krishna iyer
1 . upendra baxi
2 . chiranjeev nirmal
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: Vaidyanathapura Rama Krishna Iyer, popularly known as V.R. Krishna Iyer, was an Indian judge in the Supreme Court of India. He is the author of the book "Human rights and inhuman wrongs".

 Index: 21
Question: What is the full form of ECOSOC?
CodeBlock:

Options:
0 . eco society of canada
1 . ecosocial council
2 . economic and social council
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Description: ECOSOC stands for "Economic and Social Council". It is responsible for coordinating the economic and social fields of the organization. It is one of the six principal organs of the United Nations (UN).

 Index: 22
Question: The tenure of the chairperson of NHRC (National Human Rights Commission) is - 
CodeBlock:

Options:
0 . 4 years or upto 68 years of age
1 . 3 years or upto 69 years of age
2 . 5 years or upto 70 years of age
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: The tenure of chairman and members of NHRC is of 5 years or lasts until they attain the age of 70 years, whichever is earlier. The president has the power to remove the chairman or any other member from the office under some circumstances.

 Index: 23
Question: The members and chairperson of NHRC are appointed by the recommendation of the committee that consists - 
CodeBlock:

Options:
0 . the prime minister, opposition's leader in the lok sabha, lok sabha speaker, the deputy chairman of the rajya sabha
1 . the prime minister, the home minister, opposition leader in the lok sabha, opposition leader in the rajya sabha, lok sabha speaker, the deputy chairman of the rajya sabha
2 . the prime minister, the home minister, opposition's leader in the lok sabha, lok sabha speaker
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Description: All the members of NHRC, including the Chairman, are appointed by the President of India on the recommendations of a committee that comprises the following eminent personalities:
The Prime Minister (serves as the chairman of the committee),
The Home Minister,
Opposition's leader in the Lok Sabha,
Opposition's leader in the Rajya Sabha,
Lok Sabha Speaker,
The Deputy Chairman of the Rajya Sabha


 Index: 24
Question: NHRC consists of a chairman and - 
CodeBlock:

Options:
0 . four members
1 . three members
2 . two members
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Description: NHRC comprises a chairman and four members. The chairman is always the retired chief justice of India.

 Index: 25
Question: Where is the headquarter of the NHRC (National Human Rights Commission)?
CodeBlock:

Options:
0 . kolkata
1 . mumbai
2 . delhi
3 . ahmedabad
4 . 
Correct Answer: 2

Description: The headquarter of NHRC is in New Delhi.

 Index: 26
Question: Article 340 of the Indian constitution deals with -
CodeBlock:

Options:
0 . election commission
1 . union public service commission
2 . backward classes commission
3 . finance commission
4 . 
Correct Answer: 2

Description: Article 340 of the Indian Constitution states that - "Appointment of a Commission to investigate the conditions of backward classes."

 Index: 27
Question: Article 21 of the Indian Constitution provides for -
CodeBlock:

Options:
0 . right to subsist
1 . right to lively and liberal life
2 . right to die
3 . right to lively and liberal life
4 . 
Correct Answer: 3

Description: Article 21 of the Indian Constitution states that - "Protection of life and personal liberty." No person shall be deprived of his life or personal liberty except according to the procedure established by law.

 Index: 28
Question: Where is an International criminal court located?
CodeBlock:

Options:
0 . geneva
1 . brussels
2 . paris
3 . the hague
4 . 
Correct Answer: 3

Description: International Criminal Court (ICC or ICCT), is located at The Hague, Netherlands.

 Index: 29
Question: In which year have the changes been made in the NHRC (National Human Right Commission) Act?
CodeBlock:

Options:
0 . 1999
1 . 2000
2 . 2005
3 . 2006
4 . 
Correct Answer: 3

Description: The National Human Right Commission Act has been changed in the year 2006.

]