&[Index: 0
Question: Which of the following statement is correct?
CodeBlock:

Options:
0 . js is server side language.
1 . js is the client side language.
2 . js is both server side and client side language.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 1
Question: What does the REPL stand for? 
CodeBlock:

Options:
0 . repl stands for "read eval print loop."
1 . repl stands for "research eval program learn."
2 . repl stands for "read earn point learn."
3 . repl stands for "read eval point loop."
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 2
Question: Which of the following command is used to start a REPL session?
CodeBlock:

Options:
0 . $ node
1 . $ node start
2 . $ node repl
3 . $ node console
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 3
Question: In which language is Node.js written? 
CodeBlock:

Options:
0 . javascript
1 . c
2 . c++
3 . coffeescript
4 . all of the above
Correct Answer: 4



 Index: 4
Question: Which of the following command is used to install the Node.js express module?
CodeBlock:

Options:
0 . $ npm install express
1 . $ node install express
2 . $ install express
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 5
Question: What is Callback?
CodeBlock:

Options:
0 . the callback is a technique in which a method calls back the caller method.
1 . the callback is an asynchronous equivalent for a function.
2 . both of the above.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 6
Question: Which of the following extension is used to save the Node.js files?
CodeBlock:

Options:
0 . .js
1 . .node
2 . .java
3 . .txt
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 7
Question: The Node.js modules can be exposed using: 
CodeBlock:

Options:
0 . expose
1 . module
2 . exports
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 8
Question: Which of the following module is not a built-in node module?
CodeBlock:

Options:
0 . zlib
1 . https
2 . dgram
3 . fsread
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 9
Question: Which of the following method of fs module is used to get file information?
CodeBlock:

Options:
0 . fs.open(path, flags[, mode], callback)
1 . fs.stat(path, callback)
2 . fs.readfile(path, flags[, mode], callback)
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 10
Question: What does the fs module stand for?
CodeBlock:

Options:
0 . file service
1 . file system
2 . file store
3 . file sharing
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 11
Question: Which of the following method of fs module is used to truncate a file?
CodeBlock:

Options:
0 . fs.delete(fd, len, callback)
1 . fs.remove(fd, len, callback)
2 . fs.ftruncate(fd, len, callback)
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 12
Question: Which of the following template engines can be used with Node.js?
CodeBlock:

Options:
0 . jade
1 . vash
2 . handlebars
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 13
Question: Which of the following code print the platform of operating system?
CodeBlock:

Options:
0 . console.log('platform : ' + os.platform);
1 . console.log('platform : ' + os.platform());
2 . console.log('platform : ' + os.getplatform());
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 14
Question: Which of the following method is used to return the current working directory of the process?
CodeBlock:

Options:
0 . cwd();
1 . cwd();
2 . pwd();
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 15
Question: Which of the following statement defines Express?
CodeBlock:

Options:
0 . express is an application framework that provides a robust set of features to develop desktop-based applications.
1 . express is a minimal and flexible node.js web application framework that provides a robust set of features to develop web and mobile applications.
2 . both of the above.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 16
Question: Which of the following is not a benefit of using modules in Express? 
CodeBlock:

Options:
0 . it provides a means of dividing up tasks.
1 . it provides a means of reuse of program code.
2 . it provides a means of reducing the size of the program.
3 . it provides a means of testing individual parts of the program.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 17
Question: What is the best practice to do in your code to improve the performance of your application?
CodeBlock:

Options:
0 . using gzip compression.
1 . don't use synchronous functions.
2 . do logging correctly.
3 . handle exceptions properly.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 18
Question: What is the default scope in the Node.js application?
CodeBlock:

Options:
0 . global
1 . local
2 . global function
3 . local to object
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 19
Question: Which of the following engine Node in core?
CodeBlock:

Options:
0 . chrome v8
1 . microsoft chakra
2 . spidermonkey
3 . node en
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 20
Question: Which of the following statement is used to execute the code of the sample.js file?
CodeBlock:

Options:
0 . sample.js
1 . node sample.js
2 . nodejs sample.js
3 . none of the above. 
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 21
Question: Which of the following is not a valid language for Node.js?
CodeBlock:

Options:
0 . javascript
1 . java
2 . c
3 . c++
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 22
Question: Which of the following shortcut command is used to kill a process in Node.js?
CodeBlock:

Options:
0 . ctrl + b
1 . ctrl + k
2 . ctrl + t
3 . ctrl + c
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 23
Question: How many Node object methods are available?
CodeBlock:

Options:
0 . 21
1 . 18
2 . 19
3 . 20
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 24
Question: What is the main usage of Node.js terminal (REPL)?
CodeBlock:

Options:
0 . to specify the preview of the node.js application.
1 . for testing node.js/javascript expressions.
2 . for executing browser's javascript expressions.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 25
Question: Which of the following types of applications can be built using Node.js? 
CodeBlock:

Options:
0 . web application
1 . chat application
2 . restful service
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 26
Question: Which of the following is used to test if two nodes are equal?
CodeBlock:

Options:
0 . ==
1 . equal()
2 . isequalnode()
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 27
Question: Which of the following tool is used to automate the various tasks of the Node.js application? 
CodeBlock:

Options:
0 . express.js
1 . gruntjs
2 . npm
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 28
Question: Which of the following areas, Node.js, is not advised to be used?
CodeBlock:

Options:
0 . single page applications
1 . json apis based applications
2 . cpu intensive applications
3 . data-intensive real-time applications (dirt)
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 29
Question: Which of the following route parameter formats are valid? 
CodeBlock:

Options:
0 . /books/!:from-:to
1 . /flights/:from-:to
2 . /users/:userid/books/:bookid
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 30
Question: Which of the following module is required to create a web server?
CodeBlock:

Options:
0 . net module
1 . http module
2 . net module
3 . url module
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 31
Question: Which of the following is the correct syntax to initiate the Node.js File?
CodeBlock:

Options:
0 . filename.js
1 . javascript filename.js
2 . node filename.js
3 . node filename
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 32
Question: Which of the following method is used to compare the placement of two nodes in the DOM hierarchy (document)?
CodeBlock:

Options:
0 . clonenode()
1 . comparedocumentposition()
2 . getfeature()
3 . getuserdata()
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 33
Question: Which of the following platforms does Node.js support?
CodeBlock:

Options:
0 . windows
1 . macintosh
2 . unix/linux
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 34
Question: Which of the following keyword is used to make properties and methods available outside the module file?
CodeBlock:

Options:
0 . import
1 . module
2 . exports
3 . require
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 35
Question: Which of the following Node.js object property is used to return the node immediately before a node?
CodeBlock:

Options:
0 . localname
1 . index
2 . previoussibling
3 . textcontent
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 36
Question: Which of the following method can append specified content to a file?
CodeBlock:

Options:
0 . fs.appendfile()
1 . fs.open()
2 . fs.writefile()
3 . none of the above. 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 37
Question: Which of the following is a GUI-based debugging tool for Node.js?
CodeBlock:

Options:
0 . core node debugger
1 . console
2 . repl
3 . node inspector
4 . 
Correct Answer: 3



 Index: 38
Question: What is the use of underscore variable in REPL session in Node.js?
CodeBlock:

Options:
0 . it is used to store the result.
1 . it is used to get the last command used.
2 . it is used to get the last result.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 2



 Index: 39
Question: The buffer class is a global class that can be accessed without importing a buffer module. 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 40
Question: Is Node.js multithreaded?
CodeBlock:

Options:
0 . yes
1 . no
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 1



 Index: 41
Question: Is the process a global object and can be accessed from anywhere? 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 42
Question: Node.js uses an event-driven, non-blocking I/O model. Is it true?
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 43
Question: The net.isIP(input) returns 0 for invalid input. Is it true? 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 44
Question: A stream fires finish event when all data has been flushed to the underlying system. Is it true?
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



 Index: 45
Question: A stream fires data event when there is data available to read. Is it true? 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0



]