&[Index: 0
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print(print(print("javatpoint")))  

Options:
0 . javatpoint none none
1 . none none javatpoint
2 . none javatpoint none
3 . javatpoint
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In this program, the inner print function will run first as compared to the outer print function. Therefore, the correct output of this program is "javatpoint None None".

 Index: 1
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print(True ** False / True)  

Options:
0 . true ** false / true
1 . 1.0
2 . 1 ** 0 / 1
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Binary valuesTrue = 1False = 0(1 ** 0 / 1) = (10/ 1) = 1.0Therefore, option (b) is the correct output of this program.

 Index: 2
Question: Study the following program:
CodeBlock:
int1 = 10
int2 = 6
if int != int2:
    int2 = ++int2
    print(int1 - int2)  

Options:
0 . 2
1 . 4
2 . 6
3 . none
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: In the Python Programming Language, Increment and Decrement condition is not valid.(y = ++y) = (y = y)So, the output of this program is 4.

 Index: 3
Question: Study the following program:
CodeBlock:
int1 = 10
int2 = 6
if int != int2:
    int2 = ++int1
    print(int1 - int2)  

Options:
0 . 2
1 . 4
2 . 0
3 . no output
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In the Python Programming Language, Increment and Decrement condition is not valid.int1 = (10)int2 = (6)int2 = ++int1int2 = 10print(10 - 10)So, the output of this program is the 0.

 Index: 4
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print(6 + 5 - 4 * 3 / 2 % 1)  

Options:
0 . 7
1 . 7.0
2 . 15
3 . 0
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Precedence table in python

High
*, /, // and%

Low
+ and -

If the operator precedence is same, the calculation starts from left to right.Therefore, option (d) is the correct output of this program.

 Index: 5
Question: Study the following program:
CodeBlock:
int1 = 0b0010 
print(int1)  

Options:
0 . 0b0010
1 . 2
2 . nameerror: name '0b0010' is not defined
3 . syntaxerror
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: "0b0010" value is a binary value. Therefore, option (b) is the correct output of this program.

 Index: 6
Question: Study the following program:
CodeBlock:
word = "javatpoint" 
print(*word)  

Options:
0 . javatpoint
1 . j a v a t p o i n t
2 . *word
3 . syntaxerror: invalid syntax
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: When a user prints a string with "*", that string is printed with the space in each word. Therefore, option (b) is the correct output of this program.

 Index: 7
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = 2, 10
j = 3, 5
add = i + j
print(add) 

Options:
0 . (5, 10)
1 . 20
2 . (2, 10, 3, 5)
3 . syntaxerror: invalid syntax
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: "i" and "j" are tuples values. The tuple values are added to the bracket. Therefore, option (c) is the correct output of this program.

 Index: 8
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print(int(6 == 6.0) * 3 + 4 % 5)

Options:
0 . 22
1 . 18
2 . 20
3 . 7
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: In the python programming language, (int(6 == 6.0)) is a valid condition but in other languages is not a valid condition. Therefore, option (d) is the correct output of this program.

 Index: 9
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = 2
j = 3, 5
add = i + j
print(add) 

Options:
0 . 5, 5
1 . 5
2 . (2 , 3 , 5)
3 . typeerror
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: In this program, "i" is the integer value, and "j" is the tuple value. The integer and tuple values cannot be added in the python programming language. Therefore, this program will print the "Typeerror".

 Index: 10
Question: How many control statements python supports?
CodeBlock:

Options:
0 . four
1 . five
2 . three
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In the Python Programming Language, there are three types of control statements.
Break
Continue
Pass statements


 Index: 11
Question: How many keywords present in the python programming language?
CodeBlock:

Options:
0 . 32
1 . 61
2 . 33
3 . 27
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: There are 33 keywords in python. In the Python Programming Language, keywords are reserved words for the program that is used to define the syntax and structure. You cannot use a keyword as a function name, variable name, or any other identifier.

 Index: 12
Question: Which of the following arithmetic operators cannot be used with strings in python?
CodeBlock:

Options:
0 . +
1 . *
2 . -
3 . all of the mentioned
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In python, only (+) and (*), two arithmetic operators are used with string. Therefore, option (c) is the correct answer.

 Index: 13
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print("java", 'point', sep='2')

Options:
0 . javapoint2
1 . japoint
2 . java2point
3 . javapoin2
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The "sep" means separator that is used to add a separator between the two strings. Therefore, option (c) is the correct output of this program.

 Index: 14
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print('It\'s ok, don\'t worry')

Options:
0 . it's ok, don't worry
1 . it\'s ok, don\'t worry
2 . syntaxerror: eol while scanning string literal
3 . syntaxerror: invalid syntax
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In the Python programming language, the backslash "\" is an escape character. Therefore, option (a) is the correct output of this program.

 Index: 15
Question: Study the following program:
CodeBlock:
_ = '1 2 3 4 5 6'
print(_)

Options:
0 . syntaxerror: eol while scanning string literal
1 . syntaxerror: invalid syntax
2 . nameerror: name '_' is not defined
3 . 1 2 3 4 5 6
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: "_" is a valid variable name. Therefore, option (d) is the correct output of this program.

 Index: 16
Question: Which of the following keywords is not reversed keyword in python?
CodeBlock:

Options:
0 . none
1 . class
2 . goto
3 . and
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: "and", "class", and "None" are reversed keywords in python. So, option (c) is the correct answer.

 Index: 17
Question: Study the following program:
CodeBlock:
a = '1 2'
print(a * 2)
print(a * 0)
print(a * -2)

Options:
0 . 1 2 1 2
1 . 2 4
2 . 0
3 . -1 -2 -1 -2
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation:
"a * 2" means, string prints 2 times.
"a * 0" means, string is empty.
Any string cannot be negative. Therefore, the string will not print any word.


 Index: 18
Question: Study the following program:
CodeBlock:
print(max("zoo 145 com"))

Options:
0 . 145
1 . 122
2 . a
3 . z
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The ASCII value of the a-z lies in the range 97 - 122. So, the maximum value of the string is 122 (z = 122).

 Index: 19
Question: Study the following program:
CodeBlock:
a = "123789"
while x in a:
    print(x, end=" ")

Options:
0 . i i i i i i â€¦
1 . 123789
2 . syntaxerror
3 . nameerror
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: This program will print the NameError because 'x' is not defined in this code.

 Index: 20
Question: PVM is often called _________.
CodeBlock:

Options:
0 . python interpreter
1 . python compiler
2 . python volatile machine
3 . portable virtual machine
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: PVM is a software that converts bytecode to machine code for a given OS. PVM is also called Python Interpreter, and that is why Python is called Interpreted Language.

 Index: 21
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = {4, 5, 6}
i.update({2, 3, 4})
print(i)

Options:
0 . 2 3 4 4 5 6
1 . 2 3 4 5 6
2 . 4 5 6 2 3 4
3 . error, duplicate element presents in list
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: This is a valid syntax of the update function. Therefore, the option (b) is the correct output of this program.

 Index: 22
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i=(12, 20, 1, 0, 25)
i.sort()
print(i)

Options:
0 . 0 1 12 20 25
1 . 1 12 20 25
2 . functionerror
3 . attributeerror
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: In this program, "i" is the tuple value. The tuple value cannot be sorted in python language. Therefore, this program will print the "AttributeError".

 Index: 23
Question: Which of the following keywords is used for function declaration in Python language?
CodeBlock:

Options:
0 . def
1 . function_name
2 . define
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In the python language, the def keyword is used to define the function.Syntax of the function declarationdef function_name(parameters):  
      block of function  
return expression

 Index: 24
Question: Which of the following objects are present in the function header in python?
CodeBlock:

Options:
0 . function name and parameters
1 . only function name
2 . only parameters
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Function name and Parameter are both present in the function header in python.def function_name(parameters):  
      block of function  
return expression

 Index: 25
Question: When a user does not use the return statement inside a function in Python, what will return the function in that case.
CodeBlock:

Options:
0 . 0
1 . 1
2 . none
3 . no output
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: When a user does not use the return statement inside a function in Python, the function will return the "None".

 Index: 26
Question: Which one of the following is the right way to call a function?
CodeBlock:

Options:
0 . call function_name()
1 . function function_name()
2 . function_name()
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: To call a function in python language, it uses the function name followed by the parentheses.

 Index: 27
Question: Suppose a user wants to print the second value of an array, which has 5 elements. What will be the syntax of the second value of the array?
CodeBlock:

Options:
0 . array[2]
1 . array[1]
2 . array[-1]
3 . array[-2]
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The index of the array starts with 0. Therefore, the option (b) is the correct answer.

 Index: 28
Question: Study the following program:
CodeBlock:
str1="python language"
str1.find("p")
print(str1)

Options:
0 . print the index value of the p.
1 . p
2 . python language
3 . attributeerror
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In this program, it will print the value of the str1. Therefore, the option (c) is the correct output of this program.

 Index: 29
Question: Study the following program:
CodeBlock:
flag = ""
a = 0
i = 1
while(a < 3):
    j = 1
    if flag:
        i = j * i + 5
    else:
        i = j * i + 1
    a = a + 1
print(i)

Options:
0 . 12
1 . 4
2 . 11
3 . 16
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The output of this program is 4. 

 Index: 30
Question: Study the following expression:
CodeBlock:
str = [(1, 1), (2, 2), (3, 3)]

Options:
0 . string type
1 . array lists
2 . list of tuples
3 . str lists
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The variable str has a list of tuples attached to it. Hence it is a list of tuples. So, option (c) is the correct answer. 

 Index: 31
Question: Which of the following statements is not valid regarding the variable in python?
CodeBlock:

Options:
0 . the variable_name can begin with alphabets
1 . the variable_name can begin with an underscore
2 . the variable_name can begin with a number
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The variable_name can begin with alphabets or underscore but cannot begin with numbers. So, option (c) is the correct answer.

 Index: 32
Question: Study the following program:
CodeBlock:
a = 2
while(a > -100):
    a = a - 1
    print(a)

Options:
0 . infinite
1 . 102
2 . 2
3 . 1
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: This loop will run the 1 to -100 (1, 0, -1,?, -100). So, option (b) is the correct answer.

 Index: 33
Question: Study the following program:
CodeBlock:
arr = [3 , 2 , 5 , 6 , 0 , 7, 9]
add1 = 0
add2 = 0
for elem in arr:
    if (elem % 1 == 0):
        add1 = add1 + elem
        continue
    if (elem % 3 == 0):
        add2 = add2 + elem
print(add1 , end=" ")
print(add2)

Options:
0 . 32 0
1 . 0 32
2 . 18 0
3 . 0 18
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The output of this program is (32, 0).

 Index: 34
Question: Which of the following statements is valid for "if statement"?
CodeBlock:

Options:
0 . if f >= 12:
1 . if (f >= 122)
2 . if (f => 1222)
3 . if f >= 12222
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The "if statement" always ends with a colon (:). So, option (a) is the correct statement.

 Index: 35
Question: Which of the following blocks allows you to test the code blocks for errors?
CodeBlock:

Options:
0 . except block
1 . try block
2 . finally block
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The try block allows you to test the code blocks for errors in the python language.

 Index: 36
Question: Study the following program:
CodeBlock:
try:
  print(file_name)
except:
  print("error comes in the line")

Options:
0 . file_name
1 . error
2 . error comes in the line
3 . file_name error comes in the line
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The try block will generate an error because file_name is not defined in the program. Therefore, the output of this program will be "error comes in the line". 

 Index: 37
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = 10
j = 8
assert i > j, 'j = i + j'
print(j)

Options:
0 . 18
1 . 8
2 . no output
3 . typeerror
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: In this program, the assert keyword has been used to mislead the user. Therefore, this program will print the value of "j". 

 Index: 38
Question: Study the following program:
CodeBlock:
class Student:
	print("Students of Section A")
Student()
Student()
obj = Student()

Options:
0 . 1
1 . 2
2 . 3
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: There will be three objects created in this program. Therefore, the option (c) is the correct answer.

 Index: 39
Question: Study the following program:
CodeBlock:
class Teacher:
	def __init__(name, id_no, age):
		name.id_no = id_no
		name.age = age
teac = Teacher(5, 25)

Options:
0 . a constructor has been given in this program
1 . id_no and age are called the parameters
2 . the "teac" is the reference variable for the object teacher(5, 25)
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All statements are correct. So, the option (d) is the correct answer.

 Index: 40
Question: Study the following program:
CodeBlock:
class Teacher:
	def __init__(self, id, age):
		self.id = id
		self.age = age
		print(self.age)
tear = Teacher("John", 20)
tear.age = 30
print(tear.age)

Options:
0 . 20 john 30
1 . 20 30
2 . john 30
3 . 30 john 20
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The output of this program is (20 30). 

 Index: 42
Question: Study the following program:
CodeBlock:
set = {0, 0, "a1", 0, 9}
print(set)

Options:
0 . {0, 0, 'a1', 0, 9}
1 . {0, 'a1', 0, 9}
2 . {0, 9, 'a1'}
3 . {0, 0, 9, 0, 'a1'}
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The output of this program is {0, 9, 'a1'}

 Index: 43
Question: Which of the following statements would create a tuple in python?
CodeBlock:

Options:
0 . mytuple = ("apple", "banana", "cherry")
1 . mytuple[123] = ("apple", "banana", "cherry")
2 . mytuple = ("2" * ("apple", "banana", "cherry"))
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Option (a) is the correct syntax for a tuple. So, option (a) is the correct answer.

 Index: 44
Question: Study the following program:
CodeBlock:
mytuple1=(5, 1, 7, 6, 2)
mytuple1.pop(2)
print(mytuple1)

Options:
0 . 5 1 7 6 2
1 . no output
2 . attributeerror
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In this program, "mytuple1" is the tuple value. In the python language, the pop () method cannot be used with tuple value. Therefore, this program will print the "AttributeError".

 Index: 45
Question: Which of the following functions returns a list containing all matches?
CodeBlock:

Options:
0 . find
1 . findall
2 . search
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The findall function is the most powerful function in python language that returns a list containing all matches.

 Index: 46
Question: Study the following program:
CodeBlock:
mytuple1 = (2, 4, 3)
mytuple3 = mytuple1 * 2
print(mytuple3)

Options:
0 . (2, 4, 3, 2, 4, 3)
1 . (2, 2, 4, 4, 3, 3)
2 . (4, 8, 6)
3 . error
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The output of this program is (2, 4, 3, 2, 4, 3). 

 Index: 47
Question: In the Python Programming Language, syntax error is detected by ______ at _________.
CodeBlock:

Options:
0 . interpreter / compile time
1 . run time / interpreter
2 . interpreter / run time
3 . compile time / run time
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In the Python Programming Language, the interpreter can detect a syntax error at run time. The syntax error is a spelling-like mistake in the source code.

 Index: 48
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = [10, 11, 12, 13]
for i[-2] in i:
    print(i[-2])

Options:
0 . 10 11 11 12
1 . 10 11 11 13
2 . 10 8 6 4
3 . syntaxerror
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The value of i[-2] changes in each iteration.

 Index: 49
Question: Which of the following blocks allows you to handle the errors?
CodeBlock:

Options:
0 . except block
1 . try block
2 . finally block
3 . none of the these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The except block allows you to handle the errors.

]