&[Index: 0
Question: What is the maximum possible length of an identifier?
CodeBlock:

Options:
0 . 16
1 . 32
2 . 64
3 . none of these above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The maximum possible length of an identifier is not defined in the python language. It can be of any number.

 Index: 1
Question: Who developed the Python language?
CodeBlock:

Options:
0 . zim den
1 . guido van rossum
2 . niene stom
3 . wick van rossum
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Python language was developed by Guido van Rossum in the Netherlands.

 Index: 2
Question: In which year was the Python language developed?
CodeBlock:

Options:
0 . 1995
1 . 1972
2 . 1981
3 . 1989
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Python language was developed by Guido van Rossum in 1989.

 Index: 3
Question: In which language is Python written?
CodeBlock:

Options:
0 . english
1 . php
2 . c
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Python is written in C programming language, and it is also called CPython.

 Index: 4
Question: Which one of the following is the correct extension of the Python file?
CodeBlock:

Options:
0 . .py
1 . .python
2 . .p
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: ".py" is the correct extension of the Python file. 

 Index: 5
Question: In which year was the Python 3.0 version developed?
CodeBlock:

Options:
0 . 2008
1 . 2000
2 . 2010
3 . 2005
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Python 3.0 version was developed on December 3, 2008.

 Index: 6
Question: What do we use to define a block of code in Python language?
CodeBlock:

Options:
0 . key
1 . brackets
2 . indentation
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Python uses indentation to define blocks of code. Indentations are simply spaces or tabs used as an indicator that is part of the indent code child. As used in curly braces C, C++, and Java.

 Index: 7
Question: Which character is used in Python to make a single line comment?
CodeBlock:

Options:
0 . /
1 . //
2 . #
3 . !
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: "#" character is used in Python to make a single-line comment.

 Index: 8
Question: Which of the following statements is correct regarding the object-oriented programming concept in Python?
CodeBlock:

Options:
0 . classes are real-world entities while objects are not real
1 . objects are real-world entities while classes are not real
2 . both objects and classes are real-world entities
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 9
Question: Which of the following statements is correct in this python code?
CodeBlock:
class Name:
	def __init__(javatpoint):
		javatpoint = java
name1=Name("ABC")
name2=name1

Options:
0 . it will throw the error as multiple references to the same object is not possible
1 . id(name1) and id(name2) will have same value
2 . both name1 and name2 will have reference to two different objects of class name
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: "name1" and "name2" refer to the same object, so id(name1) and id(name2) will have the same value.

 Index: 10
Question: What is the method inside the class in python language?
CodeBlock:

Options:
0 . object
1 . function
2 . attribute
3 . argument
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Function is also known as the method.

 Index: 11
Question: Which of the following declarations is incorrect?
CodeBlock:

Options:
0 . _x = 2
1 . __x = 3
2 . __xyz__ = 5
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All declarations will execute successfully but at the expense of low readability.

 Index: 12
Question: Why does the name of local variables start with an underscore discouraged?
CodeBlock:

Options:
0 . to identify the variable
1 . it confuses the interpreter
2 . it indicates a private variable of a class
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Since there is no concept of private variables in Python language, the major underscore is used to denote variables that cannot be accessed from outside the class.

 Index: 13
Question: Which of the following is not a keyword in Python language?
CodeBlock:

Options:
0 . val
1 . raise
2 . try
3 . with
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: "val" is not a keyword in python language.

 Index: 14
Question: Which of the following statements is correct for variable names in Python language?
CodeBlock:

Options:
0 . all variable names must begin with an underscore.
1 . unlimited length
2 . the variable name length is a maximum of 2.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 15
Question: Which of the following declarations is incorrect in python language?
CodeBlock:

Options:
0 . xyzp = 5,000,000
1 . x y z p = 5000 6000 7000 8000
2 . x,y,z,p = 5000, 6000, 7000, 8000
3 . x_y_z_p = 5,000,000
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Spaces are not allowed in variable names.

 Index: 16
Question: Which of the following words cannot be a variable in python language?
CodeBlock:

Options:
0 . _val
1 . val
2 . try
3 . _try_
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: "try" is a keyword.

 Index: 17
Question: Which of the following operators is the correct option for power(ab)?
CodeBlock:

Options:
0 . a ^ b
1 . a**b
2 . a ^ ^ b
3 . a ^ * b
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The power operator in python is a**b, i.e., 2**3=8.

 Index: 18
Question: Which of the following precedence order is correct in Python?
CodeBlock:

Options:
0 . parentheses, exponential, multiplication, division, addition, subtraction
1 . multiplication, division, addition, subtraction, parentheses, exponential
2 . division, multiplication, addition, subtraction, parentheses, exponential
3 . exponential, parentheses, multiplication, division, addition, subtraction
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: PEMDAS (similar to BODMAS).

 Index: 19
Question: Which one of the following has the same precedence level?
CodeBlock:

Options:
0 . division, power, multiplication, addition and subtraction
1 . division and multiplication
2 . subtraction and division
3 . power and division
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 20
Question: Which one of the following has the highest precedence in the expression?
CodeBlock:

Options:
0 . division
1 . subtraction
2 . power
3 . parentheses
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: PEMDAS (similar to BODMAS).

 Index: 21
Question: Which of the following functions is a built-in function in python language?
CodeBlock:

Options:
0 . val()
1 . print()
2 . print()
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The print() function is a built-in function in python language that prints a value directly to the system.

 Index: 22
Question: Study the following function:
CodeBlock:
round(4.576)

Options:
0 . 4
1 . 5
2 . 576
3 . 5
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The round function is a built-in function in the Python language that round-off the value (like 3.85 is 4), so the output of this function will be 5.

 Index: 23
Question: Which of the following is correctly evaluated for this function?
CodeBlock:
pow(x,y,z)

Options:
0 . (x**y) / z
1 . (x / y) * z
2 . (x**y) % z
3 . (x / y) / z
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None

 Index: 24
Question: Study the following function:
CodeBlock:
all([2,4,0,6])

Options:
0 . false
1 . true
2 . 0
3 . invalid code
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: If any element is zero, it returns a false value, and if all elements are non-zero, it returns a true value. Hence, the output of this "all([2,4,0,6])" function will be false.

 Index: 25
Question: Study the following program:
CodeBlock:
x = 1
while True:
    if x % 5 = = 0:
        break
    print(x) 
    x + = 1

Options:
0 . error
1 . 2 1
2 . 0 3 1
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Syntax error, there should not be a space between + and =.

 Index: 26
Question: Which one of the following syntaxes is the correct syntax to read from a simple text file stored in ''d:\java.txt''?
CodeBlock:

Options:
0 . infile = open(''d:\\java.txt'', ''r'')
1 . infile = open(file=''d:\\\java.txt'', ''r'')
2 . infile = open(''d:\java.txt'',''r'')
3 . infile = open.file(''d:\\java.txt'',''r'')
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None

 Index: 27
Question: Study the following code:
CodeBlock:
x = ['XX', 'YY']
for i in a:
    i.lower()
print(a)

Options:
0 . ['xx', 'yy']
1 . ['xx', 'yy']
2 . [xx, yy]
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None

 Index: 28
Question: Study the following function:
CodeBlock:
import math
abs(math.sqrt(36))

Options:
0 . error
1 . -6
2 . 6
3 . 6.0
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: This function prints the square of the value. 

 Index: 29
Question: Study the following function:
CodeBlock:
any([5>8, 6>3, 3>1])

Options:
0 . false
1 . ture
2 . invalid code
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 30
Question: Study the following statement:
CodeBlock:
>>>"a"+"bc"

Options:
0 . a+bc
1 . abc
2 . a bc
3 . a
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: In Python, the "+" operator acts as a concatenation operator between two strings. 

 Index: 31
Question: Study the following code:
CodeBlock:
>>>"javatpoint"[5:]

Options:
0 . javatpoint
1 . java
2 . point
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Slice operation is performed on the string.

 Index: 32
Question: The output to execute string.ascii_letters can also be obtained from:?
CodeBlock:

Options:
0 . character
1 . ascii_lowercase_string.digits
2 . lowercase_string.upercase
3 . ascii_lowercase+string.ascii_upercase
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None

 Index: 33
Question: Study the following statements: 
CodeBlock:
>>> str1 = "javat"
>>> str2 = ":"
>>> str3 = "point"
>>> str1[-1:]

Options:
0 . t
1 . j
2 . point
3 . java
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The correct output of this program is "t" because -1 corresponds to the last index.

 Index: 34
Question: Study the following code:
CodeBlock:
>>> print (r"\njavat\npoint")

Options:
0 . javapoint
1 . java point
2 . \njavat\npoint
3 . print the letter r and then javat and then point
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None

 Index: 35
Question: Study the following statements: 
CodeBlock:
>>> print(0xA + 0xB + 0xC)

Options:
0 . 33
1 . 63
2 . 0xa + 0xb + 0xc
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: A, B and C are hexadecimal integers with values 10, 11 and 12 respectively, so the sum of A, B and C is 33.

 Index: 36
Question: Study the following program:
CodeBlock:
class book:
    def __init__(a, b):
        a.o1 = b
 
class child(book):
    def __init__(a, b):
        a.o2 = b
 
obj = page(32)
print "%d %d" % (obj.o1, obj.o2)

Options:
0 . 32
1 . 32 32
2 . 32 none
3 . error is generated
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Error is generated because self.o1 was never created.

 Index: 37
Question: Study the following program:
CodeBlock:
class Std_Name:	
    def __init__(self, Std_firstName, Std_Phn, Std_lastName):
        self.Std_firstName = Std_firstName
        self. Std_Phn = Std_Phn
        self. Std_lastName = Std_lastName
 
Std_firstName = "Wick"
name = Std_Name(Std_firstName, 'F', "Bob")
Std_firstName = "Ann"
name.lastName = "Nick"
print(name.Std_firstName, name.Std_lastName)

Options:
0 . ann bob
1 . ann nick
2 . wick bob
3 . wick nick
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None

 Index: 38
Question: Study the following statements:
CodeBlock:
>>> print(ord('h') - ord('z'))

Options:
0 . 18
1 . -18
2 . 17
3 . -17
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: ASCII value of h is less than the z. Hence the output of this code is 104-122, which is equal to -18.

 Index: 39
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
x = ['xy', 'yz']
for i in a:
    i.upper()
print(a)

Options:
0 . ['xy', 'yz']
1 . ['xy', 'yz']
2 . [none, none]
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None

 Index: 40
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
i = 1:
while True:
    if i%3 == 0:
        break
    print(i)

Options:
0 . 1 2 3
1 . 3 2 1
2 . 1 2
3 . invalid syntax
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Invalid syntax, because this declaration (i = 1:) is wrong.

 Index: 41
Question: Study the following program:
CodeBlock:
a = 1
while True:
    if a % 7 = = 0:
        break
    print(a)
    a += 1

Options:
0 . 1 2 3 4 5
1 . 1 2 3 4 5 6
2 . 1 2 3 4 5 6 7
3 . invalid syntax
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 42
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = 0
while i < 5:
    print(i)
    i += 1
    if i == 3:
        break
else:
    print(0)

Options:
0 . 1 2 3
1 . 0 1 2 3
2 . 0 1 2
3 . 3 2 1
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None

 Index: 43
Question: Study the following program:
CodeBlock:
i = 0
while i < 3:
    print(i)
    i += 1
else:
    print(0)

Options:
0 . 0 1
1 . 0 1 2
2 . 0 1 2 0
3 . 0 1 2 3
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None

 Index: 44
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
z = "xyz"
j = "j"
while j in z:
    print(j, end=" ")

Options:
0 . xyz
1 . no output
2 . x y z
3 . j j j j j j j..
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: "j" is not in "xyz".

 Index: 45
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
x = 'pqrs'
for i in range(len(x)):
    x[i].upper()
print (x)

Options:
0 . pqrs
1 . pqrs
2 . qrs
3 . none of these
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 46
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
d = {0: 'a', 1: 'b', 2: 'c'}
for i in d:
    print(i)

Options:
0 . a b c
1 . 0 1 2
2 . 0 a   1 b   2 c
3 . none of these above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 47
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
d = {0, 1, 2}
for x in d:
    print(x)

Options:
0 . {0, 1, 2} {0, 1, 2} {0, 1, 2}
1 . 0 1 2
2 . syntax_error
3 . none of these above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None

 Index: 48
Question: Which of the following option is not a core data type in the python language?
CodeBlock:

Options:
0 . dictionary
1 . lists
2 . class
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Class is not a core data type because it is a user-defined data type. 

 Index: 49
Question: What error will occur when you execute the following code?
CodeBlock:
MANGO = APPLE

Options:
0 . nameerror
1 . syntaxerror
2 . typeerror
3 . valueerror
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Mango is not defined hence the name error.

 Index: 50
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
def example(a):
    a = a + '1'
     a = a*1
    return a
>>>example("javatpoint")

Options:
0 . hello2hello2
1 . hello2
2 . cannot perform mathematical operation on strings
3 . indentationerror
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None

 Index: 51
Question: Which of the following data types is shown below?
CodeBlock:
L = [2, 54, 'javatpoint', 5]

Options:
0 . dictionary
1 . tuple
2 . list
3 . stack
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Any value can be stored in the list data type.

 Index: 52
Question: What happens when '2' == 2 is executed?
CodeBlock:

Options:
0 . false
1 . ture
2 . valueerror occurs
3 . typeerror occurs
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: It only evaluates to false.

 Index: 53
Question: Study the following program: 
CodeBlock:
try:
    if '2' != 2:
        raise "JavaTpoint"
    else:
        print("JavaTpoint has not exist")
except "JavaTpoint":
    print ("JavaTpoint has exist")

Options:
0 . invalid code
1 . javatpoint has not exist
2 . javatpoint has exist
3 . none of these above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: A new exception class must inherit from a BaseException, and there is no such inheritance here.

 Index: 54
Question: Study the following statement
CodeBlock:
z = {"x":0, "y":1}

Options:
0 . x dictionary z is created
1 . x and y are the keys of dictionary z
2 . 0 and 1 are the values of dictionary z
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: All of the above statements is correct regarding Python code.

]