&[Index: 0
Question: What is the first step in the software development lifecycle? 
CodeBlock:

Options:
0 . system design
1 . coding
2 . system testing
3 . preliminary investigation and analysis
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The first phase of the software development life cycle is the requirement analysis, in which the software engineer analyzes the software requirement based on the user's outlook. 

 Index: 1
Question: What does the study of an existing system refer to? 
CodeBlock:

Options:
0 . details of dfd
1 . feasibility study
2 . system analysis
3 . system planning
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The study of an existing system refers to system analysis. 

 Index: 2
Question: Which of the following is involved in the system planning and designing phase of the Software Development Life Cycle (SDLC)?
CodeBlock:

Options:
0 . sizing
1 . parallel run
2 . specification freeze
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None. 

 Index: 3
Question: What does RAD stand for? 
CodeBlock:

Options:
0 . rapid application document
1 . rapid application development
2 . relative application development
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: RAD stands for Rapid Application Development is categorized as an agile development method, which is meant to accomplish a quick turnaround and high-end outcomes. 

 Index: 4
Question: Which of the following prototypes does not associated with Prototyping Model? 
CodeBlock:

Options:
0 . domain prototype
1 . vertical prototype
2 . horizontal prototype
3 . diagonal prototype
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: There is nothing as such called Diagonal Prototype; however, the rest other options do make sense. 

 Index: 5
Question: The major drawback of RAD model is __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . it requires highly skilled developers/designers.
1 . it necessitates customer feedbacks.
2 . it increases the component reusability.
3 . both (a) & (c)
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The client may create an unrealistic product vision, which may result in a team over or under-develop functionality. Besides, it is not easy to hire highly specialized & skilled developers/designers.

 Index: 6
Question: Which of the following does not relate to Evolutionary Process Model?
CodeBlock:

Options:
0 . incremental model
1 . concurrent development model
2 . winwin spiral model
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The evolutionary process model is designed for rapid software development, which starts from scratch with raw specifications and modifies as per the user requirement. 

 Index: 7
Question: What is the major drawback of the Spiral Model? 
CodeBlock:

Options:
0 . higher amount of risk analysis
1 . doesn't work well for smaller projects
2 . additional functionalities are added later on
3 . strong approval and documentation control
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: A spiral model is an incremental approach, which is formed as a combination of the waterfall model and prototyping model. The major drawbacks of the Spiral model are as follows:
Expensive
Doesn't work well for smaller projects
Risk analysis requires highly skilled experts.


 Index: 8
Question: Model selection is based on __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . requirements
1 . development team & users
2 . project type & associated risk
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Model selection is based on requirements, a team of developers, users as well as the risk involved in developing a project.

 Index: 9
Question: Which of the following option is correct? 
CodeBlock:

Options:
0 . the prototyping model facilitates the reusability of components.
1 . rad model facilitates reusability of components
2 . both rad & prototyping model facilitates reusability of components
3 . none
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None. 

 Index: 10
Question: Which of the following models doesn't necessitate defining requirements at the earliest in the lifecycle? 
CodeBlock:

Options:
0 . rad & waterfall
1 . prototyping & waterfall
2 . spiral & prototyping
3 . spiral & rad
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: In the Prototyping model, the first phase is the requirement analysis phase, which involves Brainstorming, QFD, and FAST, whereas the Spiral model encompasses customer communication activities such as defining objectives. 

 Index: 11
Question: When the user participation isn't involved, which of the following models will not result in the desired output?
CodeBlock:

Options:
0 . prototyping & waterfall
1 . prototyping & rad
2 . prototyping & spiral
3 . rad & spiral
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The Prototyping model necessitates user participation as when a prototype is created or designed, whereas, in the case of RAD, user participation is required in all four phases. 

 Index: 12
Question: Which of the following model will be preferred by a company that is planning to deploy an advanced version of the existing software in the market? 
CodeBlock:

Options:
0 . spiral
1 . iterative enhancement
2 . rad
3 . both (b) and (c)
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None. 

 Index: 14
Question: Which of the following is an example of Black Box and Functional Processing? 
CodeBlock:

Options:
0 . first generation language
1 . second generation language
2 . third generation language
3 . fourth generation language
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Functional processing or testing is commonly known as black-box testing, where the existing contents are almost unknown, so anything could be demonstrated as a black box. Hence the functionality of a black box can be defined in terms of inputs and outputs. 

 Index: 15
Question: __________ is identified as fourth generation language. 
CodeBlock:

Options:
0 . unix shell
1 . c++
2 . cobol
3 . fortran
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Fourth-generation language is an advancement of third-generation programming language. 

 Index: 16
Question: The productivity of a software engineer can be reduced by using a 4GT. 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: The fourth-generation programming languages are more programmer-friendly and helpful in augmenting the program's efficiency as it uses English words and phrases. It increases the programmer's productivity by enabling them to engage in the software development life cycle. 

 Index: 17
Question: Which of the following is the main advantage of deploying a 4GT model for producing small-scale products, programs, and applications? 
CodeBlock:

Options:
0 . the productivity of software engineers is improved.
1 . the time required for developing software is reduced.
2 . case tools and code generators help the 4gt model by providing a credible solution to their problems.
3 . none of the above.
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Since automated coding is done using CASE tools & code generators, proponents claim a dramatic reduction in software development time.

 Index: 18
Question: Which of the following model has a major downfall to a software development life cycle in terms of the coding phase? 
CodeBlock:

Options:
0 . 4gt model
1 . waterfall model
2 . rad model
3 . spiral model
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Much more expertise is needed in the 4GT model for analyzing, designing, and testing activities as it eliminates the coding phase. 

 Index: 19
Question: Which of the following falls under the category of software products? 
CodeBlock:

Options:
0 . firmware, cad
1 . embedded, cam
2 . customized, generic
3 . cad, embedded
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Customized and Generic are two kinds of software products. 

 Index: 20
Question: Software maintenance costs are expensive in contrast to software development. 
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: For systems with long life, software maintenance cost is higher than that of the software development cost.

 Index: 21
Question: Which of the following activities of the generic process framework delivers a feedback report? 
CodeBlock:

Options:
0 . deployment
1 . planning
2 . modeling
3 . construction
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The deployment phase is the last phase of the software development life cycle in which the software product is delivered to its end-user, who further assesses its performance and revert back with the feedback if anything is required or missing as per the formulated evaluation. 

 Index: 22
Question: Which of the following refers to internal software equality? 
CodeBlock:

Options:
0 . scalability
1 . reusability
2 . reliability
3 . usability
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None. 

 Index: 23
Question: RUP is abbreviated as __________, invented by a division of __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . rational unified process, ibm
1 . rational unified program, ibm
2 . rational unified process, infosys
3 . rational unified program, infosys
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 24
Question: The RUP can be defined based on three main perspectives, i.e., static, dynamic & practice. What is the purpose of static perspective?
CodeBlock:

Options:
0 . it recommends some good practices that be included while carrying out the process.
1 . it displays all the enacted process activities.
2 . it portrays the phases that the model has entered over a specific time.
3 . all of the above.
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None. 

 Index: 25
Question: Which one of the following activities is not recommended for software processes in software engineering? 
CodeBlock:

Options:
0 . software evolution
1 . software verification
2 . software testing & validation
3 . software designing
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Software verification is mainly considered for implementing and testing activities. 

 Index: 27
Question: The agile software development model is built based on __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . linear development
1 . incremental development
2 . iterative development
3 . both incremental and iterative development
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: In agile software development, the software is usually developed in increments with the customer specifying necessary requirements in each increment. Here the main aim of a developer is to meet customer satisfaction at the earliest by providing a valuable software product. It is known as iterative because it chooses to work on one particular increment and make the improvement in other iteration. 

 Index: 28
Question: On what basis is plan-driven development different from that of the software development process? 
CodeBlock:

Options:
0 . based on the iterations that occurred within the activities.
1 . based on the output, which is derived after negotiating in the software development process.
2 . based on the interleaved specification, design, testing, and implementation activities.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In software engineering, a plan-driven approach is based on several development stages that result in the output at each of these stages, which are already planned in advance. 

 Index: 29
Question: Which of the following activities is not applicable to agile software development? 
CodeBlock:

Options:
0 . producing only the essential work products.
1 . utilizing the strategy of incremental product delivery.
2 . abolishing the project planning and testing.
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Testing can never be avoided as it plays a significant role in the software development life cycle. 

 Index: 30
Question: Which of the following framework activities are carried out in Adaptive Software Development (ASD)?
CodeBlock:

Options:
0 . assumption, association, learning
1 . the investigation, strategy, coding
2 . requirements gathering, adaptive cycle planning, iterative development
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: An Adaptive Software Development approach is an empirical process control model, which is based on observations. It continuously adjusts the design of the solution and the process involved to create the solution based on observation throughout the project.

 Index: 31
Question: The __________ model helps in representing the system's dynamic behavior. 
CodeBlock:

Options:
0 . object model
1 . context model
2 . behavioral model
3 . data model
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: To represent the system's dynamic behavior, Behavioral models are used. The behavioral model is modeled from the perspective of the system's processed data or the events that stimulate responses from a system.

 Index: 32
Question: Model-driven engineering is nothing but a theoretical concept. It can never be transmuted into a working/executable code.
CodeBlock:

Options:
0 . true
1 . false
2 . 
3 . 
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: Model-driven engineering is a software development approach that represents the system as a set model, which can be easily altered into an executable code. 

 Index: 33
Question: The __________ and __________ are the two major dimensions encompassed in the Spiral model. 
CodeBlock:

Options:
0 . diagonal, perpendicular
1 . perpendicular, radial
2 . angular, diagonal
3 . radial, angular
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The cumulative cost is represented by the radial dimension, whereas the angular dimension represents the progress made in the completion of each consecutive cycle. Each loop in the spiral model depicts the phase. 

 Index: 34
Question: Which of the following technique is involved in certifying the sustained development of legacy systems? 
CodeBlock:

Options:
0 . reengineering
1 . forward engineering
2 . reverse engineering
3 . reverse engineering and reengineering
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: The process involved in certifying the sustained development of legacy systems relies on Reverse engineering and Reengineering. 

 Index: 35
Question: An erroneous system state that results in an unexpected system behavior is acknowledged as?
CodeBlock:

Options:
0 . system failure
1 . human error or mistake
2 . system error
3 . system fault
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: None. 

 Index: 36
Question: What is the name of the approach that follows step-by-step instructions for solving a problem? 
CodeBlock:

Options:
0 . an algorithm
1 . a plan
2 . a list
3 . sequential structure
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: An algorithm is a precise step-by-step technique that takes an input instance (of the given problem) as input(s) and produces output for the problem instance. 

 Index: 37
Question: Which of the following word correctly summarized the importance of software design? 
CodeBlock:

Options:
0 . quality
1 . complexity
2 . efficiency
3 . accuracy
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: The quality of a functional software functional depicts how well it can conform with or adapts to a given design based on functional requirements or specifications.

 Index: 38
Question: Which of the following methodology results in SA/SD features? 
CodeBlock:

Options:
0 . gane and sarson methodology
1 . demarco and yourdon methodology
2 . constantine and yourdon methodology
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: None. 

 Index: 39
Question: __________ is not considered as an activity of Structured Analysis (SA). 
CodeBlock:

Options:
0 . transformation of a textual problem description into a graphic model
1 . functional decomposition
2 . all the functions represented in the dfd are mapped to a module structure
3 . d) all of the mentioned
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The module structure depicts the architecture of the software. 

 Index: 40
Question: What does a directed arc or line signify? 
CodeBlock:

Options:
0 . data flow
1 . data process
2 . data stores
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In the business information system, the data flow diagram is used to epitomize the flow of the data. 

 Index: 41
Question: What does a data store symbol in the Data Flow Diagram signify? 
CodeBlock:

Options:
0 . logical file
1 . physical file
2 . data structure
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: A logical file can be a data structure or physical file on the disk or vice versa. 

 Index: 42
Question: __________ is not a direct measure of SE process. 
CodeBlock:

Options:
0 . effort
1 . cost
2 . efficiency
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Efficiency can never be measured as it is an indirect measure of the SE process. 

 Index: 43
Question: What is the main task of project indicators? 
CodeBlock:

Options:
0 . to evaluate the ongoing project's status and track possible risks.
1 . to evaluate the ongoing project's status.
2 . to track potential risks.
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 44
Question: What is the main intent of project metrics? 
CodeBlock:

Options:
0 . for strategic purposes
1 . to minimize the development schedule.
2 . to evaluate the ongoing project's quality on a daily basis
3 . to minimize the development schedule and evaluate the ongoing project's quality on a daily basis
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: A project metric refers to a quantifiable measure of the degree to which a system, component, or process owns a certain trait.

 Index: 45
Question: Name the graphical practice that depicts the meaningful changes that occurred in metrics data. 
CodeBlock:

Options:
0 . function point analysis
1 . control chart
2 . dre (defect removal efficiency)
3 . none of the above
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: A control chart is a method used to keep track of the variability of traits of interest.

 Index: 46
Question: Which parameters are essentially used while computing the software development cost? 
CodeBlock:

Options:
0 . hardware and software costs
1 . effort costs
2 . travel and training costs
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 3

Explanation: Estimation cost works out on assessing the amount of effort required to complete each activity, followed by calculating the total cost of activities.

 Index: 47
Question: Which of the following is an incorrect activity for the configuration management of a software system?
CodeBlock:

Options:
0 . change management
1 . system management
2 . internship management
3 . version management
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Configuration management policies and processes define how to record, and process proposed system changes, how to decide what system components to change, how to manage different versions of the system and its components, and how to distribute changes to customers.

 Index: 48
Question: The project planner examines the statement of scope and extracts all-important software functions, which is known as
CodeBlock:

Options:
0 . planning process
1 . decomposition
2 . association
3 . all of the mentioned
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None. 

 Index: 49
Question: Which of the following Is not considered as an option for achieving reliable cost and effort estimation? 
CodeBlock:

Options:
0 . the ability to translate the size estimate into human effort, calendar time, and dollars
1 . use relatively simple decomposition techniques to generate project cost and effort estimates.
2 . base estimates on similar projects that have already been completed
3 . use one or more empirical models for software cost and effort estimation
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 50
Question: Which of the following does not complement the decomposition techniques but offers a potential estimation approach for their impersonal growth? 
CodeBlock:

Options:
0 . empirical estimation models
1 . decomposition techniques
2 . automated estimation tools
3 . both empirical estimation models and automated estimation tools
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: In computer software, the estimation model uses empirically derived formulas for guessing the effort as a function of LOC or FP. 

 Index: 51
Question: Which of the following is not included in the total effort cost?
CodeBlock:

Options:
0 . costs of lunch time food
1 . costs of support staff
2 . costs of networking and communications
3 . costs of air conditioning and lighting in the office space
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: Employees incur it in the office.

 Index: 52
Question: What is developed by utilizing the historical cost function? 
CodeBlock:

Options:
0 . parkinson's law
1 . expert judgment
2 . algorithmic cost modeling
3 . estimation by analogy
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: The algorithmic cost modeling utilizes the basic regression formula with such parameters that have been derived from the data of a historical project and current as well as characteristics of a future project.

 Index: 53
Question: Which of the following model has a misconception that systems are built by utilizing reusable components, scripts, and database programs? 
CodeBlock:

Options:
0 . the reuse model
1 . an early designed model
2 . an application-composition model
3 . a post architecture model
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: An application-composition model evaluates the development of a prototype. 

 Index: 54
Question: Which of the following is used to predict the effort as a function of LOC or FP? 
CodeBlock:

Options:
0 . cocomo
1 . fp-based estimation
2 . both cocomo and fp-based estimation
3 . process-based estimation
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Both COCOMO and FP-based estimation is used to calculate the effort by utilizing the empirically derived formulas. 

 Index: 55
Question: Once the requirements are stabilized, the basic architecture of the software can be established. Which of the following version of the COCOMO model conforms to the given statement?
CodeBlock:

Options:
0 . application composition model
1 . post-architecture-stage model
2 . early design stage model
3 . all of the above
4 . 
Correct Answer: 0

Explanation: None. 

 Index: 56
Question: Which of the following threatens the quality and timeliness of the produced software? 
CodeBlock:

Options:
0 . business risks
1 . potential risks
2 . technical risks
3 . known risks
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Technical risks detect the possible design, enactment, interface, authentication, and preservation problems.

 Index: 57
Question: Which of the following refers to the systematic attempt, which is implemented to ascertain the threats to any project plan? 
CodeBlock:

Options:
0 . performance risk
1 . risk identification
2 . risk projection
3 . support risk
4 . 
Correct Answer: 2

Explanation: Once the risks are identified, the project manager takes his first step to avoid them when required and control them. 

 Index: 58
Question: Which of the following standards is used by the aviation industry? 
CodeBlock:

Options:
0 . ctrado-172b
1 . rtcado-178b
2 . rtrado-178b
3 . ctcado-178b
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: RTCADO-178B is the most popular aviation standard, which has been altered to a defacto standard.

 Index: 59
Question: Third-Party Certification for software standards is based on __________. 
CodeBlock:

Options:
0 . ul 1996, second edition
1 . ul 1998, second edition
2 . ul 1992, second edition
3 . ut 1998, second edition
4 . 
Correct Answer: 1

Explanation: None.

]